<?xml version="1.0"?>
<ArrayOfString xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <string>Vos colonies peuvent importer, exporter ou stocker toute la nourriture ou la production qu'elles créent. Favoriser ce type d'échange entre vos colonies est un moyen efficace de gagner de l'argent, à condition que votre empire comprenne les rouages de l'économie interstellaire.</string>
  <string>« Artillerie » est un terme générique faisant référence aux armes physiques utilisant des munitions. Un vaisseau doit stocker l'artillerie à utiliser dans les module de stockage d'artillerie. L'artillerie est automatiquement rechargée lorsqu'un vaisseau visite une planète dotée d'un chantier spatial ou d'une station de ravitaillement.  </string>
  <string>Les armes à énergie ne requièrent pas de munitions mais utilisent les réserves énergétiques du vaisseau pour tirer. Pour être efficace, une plateforme d'arme à énergie doit être équipée de puissants générateurs et d'une importante réserve d'énergie.</string>
  <string>Les vaisseaux consomment énormément d'énergie lorsqu'ils passent en distorsion sauf si vous êtes dans votre zone d'influence ou celle d'un allié. Renforcez votre influence avec de nouvelles colonies, bases spatiales et projecteurs subspatiaux.  </string>
  <string>Regroupez vos vaisseaux en flottes en appuyant sur la touche CTRL et un chiffre. Modifiez la formation de votre flotte et personnalisez l'attitude du vaisseau dans l'éditeur de flottes. </string>
  <string>Les inhibiteurs de distorsion empêchent tout vaisseau non-allié de passer en distorsion à l'intérieur de la zone d'influence des inhibiteurs. Les inhibiteurs peuvent être déployés comme modules de vaisseau ou en plateformes en espace lointain.  </string>
  <string>Pour construire des structures en espace lointain, appuyez sur « B » pour afficher le menu de construction, cliquez puis placez la structure. Un vaisseau de construction à usage unique sera placé en file d'attente au chantier spatial le plus proche à un coût égal à la structure que vous souhaitez établir. Une fois terminé, le vaisseau de construction se rendra à l'emplacement de construction défini puis se déploiera sous la forme de la structure souhaitée. </string>
  <string>Saviez-vous que vous pouvez capturer des vaisseaux avec des troupes d'abordage ? Vous pouvez ordonner à n'importe quelle navette de soldats d'effectuer une action d'abordage. Pour cela, sélectionnez la navette puis faites un clic droit sur le vaisseau ennemi. </string>
  <string>Ne négligez pas vos défenses terrestres. Créez des soldats puis répartissez-les sur vos planètes pour une protection optimale.</string>
  <string>Vous pouvez définir votre taux d'imposition sur l'écran de Budget. Les impôts réduisent votre production industrielle et scientifique en fonction du taux d'imposition. Vous recevez alors cette quantité de production sous forme d'argent à chaque tour. </string>
  <string>Un « tour » de jeu se passe toutes les 5 secondes (réelles). Augmentez ou réduisez la vitesse du jeu en appuyant sur les touches + ou -.  </string>
</ArrayOfString>