<?xml version="1.0"?>
<ArrayOfString xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <string>Ваши колонии могут импортировать, экспортировать или складировать еду и производство, создаваемые в них. Поощрение такого рода торговли между вашими колониями - весьма эффективный способ зарабатывания денег, если вы имеете представление о галактической экономике.</string>
  <string>Боеприпасы - это материальные снаряды, требуемые для соответствующих видов вооружения. Корабль должен иметь запас боеприпасов в соответствующем отсеки, иначе его орудиям будет нечем стрелять. Боекомплект пополняется автоматически, когда корабль посещает планету, на которой есть верфь или станция снабжения.  </string>
  <string>Энергетическое оружие не требует боеприпасов, вместо этого расходуя при стрельбе энергию корабля. Эффективная энергетическая оружейная платформа должна быть снабжена мощными генераторами и аккумуляторами энергии.</string>
  <string>При перемещении в варпе корабли очень быстро теряют энергию, если только не находятся в зоне влияния вашей или союзной империи. Вы можете расширять свою сферу влияния при помощ новых колоний, звездных баз и субпространственных проекторов.  </string>
  <string>Вы можете сгруппировать ваши корабли во флот, нажав Ctrl и цифровую клавишу. В редакторе флота вы можете управлять построением короблей и задавать им модели поведения в бою. </string>
  <string>Варп-ингибиторы не дают никаким кораблям, кроме союзных, входить в варп в их радиусе действия. Варп-ингибиторы можно размещать на кораблях в виде модулей, а также на платформах в глубоком космосе.  </string>
  <string>Для строительства объектов в глубоком космосе нажмите клавишу 'b' для вызова меню строительства, затем щелкните по объекту, чтобы разместить его. На ближайшей верфи в очередь строительства будет поставлен строительный корабль одноразового использования, стоимость постройки которого будет равна стоимости постройки целевого объекта. По завершении строительства корабль отправится к выбранной точке и преобразуется в выбранную структуру. </string>
  <string>Знаете ли вы, что вы можете захватывать вражеские корабли при помощи абордажных групп? Вы можте отдать любому штурмовому шаттлу приказ взять врага на абордаж, выбрав шаттл и щелкнув ПКМ по вражескому кораблю. </string>
  <string>Ни в коем случае не пренебрегайте наземной обороной. Создавайте войска и распределяйте их по вашим планетам для обеспечения их максимальной защищенности.</string>
  <string>На экране бюджета вы можете задать налоговую ставку. Налоги снижают эффективность промышленности и науки в вашей империи на эту процентную величину. Взамен каждый ход вы получаете столько же денег. </string>
  <string>Игровой "ход" длится 5 секунд реального времени. Вы можете увеличить или уменьшить скорость игры при помощи клавиш + и -.  </string>
</ArrayOfString>