<HelpTopics>
  <HelpTopicsList>
    <HelpTopic>
      <Category>Videotutoriales</Category>
      <Title>Descripción general</Title>
      <ShortDescription>Introducción a StarDrive</ShortDescription>
      <VideoPath>Tutorial overview</VideoPath>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Videotutoriales</Category>
      <Title>La primera partida</Title>
      <ShortDescription>Primera parte: ¿Qué estoy haciendo?</ShortDescription>
      <VideoPath>Your first game_1</VideoPath>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Videotutoriales</Category>
      <Title>Administración de colonias</Title>
      <ShortDescription>Segunda parte: Expansión de colonias</ShortDescription>
      <VideoPath>Colony Mgmt</VideoPath>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Descripción general</Category>
      <Title>Jugar a StarDrive</Title>
      <ShortDescription>¿Qué es la experiencia StarDrive?</ShortDescription>
      <Text>StarDrive te pone en la piel de un líder de una raza capaz de viajar por el espacio. Podrás elegir cómo expandir tu incipiente imperio desde tu planeta de origen y cómo tratar a los alienígenas con los que te encuentras durante tu viaje. Algunos alienígenas serán amistosos y otros hostiles, y podrás decidir si entablar amistad con ellos o conquistarlos. Podrás comerciar con ellos para conseguir nuevas tecnologías o simplemente conversar para averiguar qué objetivos persiguen. \n \n En el núcleo de StarDrive está el sistema de diseño de naves, gracias al cual podrás crear naves espaciales personalizadas que podrás usar tanto para el comercio como para la guerra. Desarrolla tus naves para conseguir nuevas tecnologías con las que equiparlas. Aumenta tu poder económico e industrial para poder desarrollar y construir naves expandiendo tu imperio hacia nuevos planetas e incrementando tu población total. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Descripción general</Category>
      <Title>Controles</Title>
      <ShortDescription>Controles básicos de StarDrive</ShortDescription>
      <Text>StarDrive obedece las convenciones básicas de los videojuegos de estrategia en tiempo real, pero con un toque particular. Selecciona cualquier nave haciendo clic con el botón izquierdo sobre ella. Si la nave es tuya, puedes darle una orden haciendo clic con el botón derecho (la orden cambiará según el contexto). Por ejemplo, si haces clic sobre un planeta amigo, tu nave orbitará a su alrededor. Si haces clic sobre una nave enemiga, tu nave la atacará. \n \nStarDrive también permite un control de la nave enfocado a la acción. Podrás pilotar cualquier nave de tu imperio de manera manual pulsando las teclas W, A, S y D. En el modo manual, puedes pulsar la tecla F para activar el motor superlumínico, que hará que tu nave viaje a velocidad estelar supraluminal. Si tu nave está equipada con armas, puedes hacer clic con el botón derecho del ratón para dispararlas. \n \nAl presionar la tecla Tabulador activarás la visión táctica, que te permite ver los módulos instalados en cualquier nave. También podrás comprobar su estado, que viene indicado por el color del módulo. Con la tecla Tabulador también puedes visualizar el ángulo de disparo del armamento montado en tu nave. Esto te permitirá saber dónde puedes hacer clic con el botón derecho para disparar ciertas armas. ¡Pruébalo! Tu nave inicial cuenta con unas cuantas armas que puedes probar. \n \nPresiona la tecla Q mientras tienes una nave seleccionada para abrir el menú de órdenes de dicha nave, en el que encontrarás órdenes avanzadas. Normalmente usarás este menú para ordenar a las naves transportar comida y pasajeros. Si la nave es tuya, tendrás la opción de ponerte al mando haciendo clic sobre el botón "Asumir el control". \n \n Es posible separar la cámara del buque insignia haciendo clic en la rueda central del ratón o desplazando el cursor a los bordes de la pantalla. Para volver a ajustar la cámara al buque insignia, haz clic sobre el botón inicio del minimapa. Para alejar rápidamente la imagen, puedes hacer clic sobre el signo menos en el minimapa o pulsar la tecla Escape. \n \nUtiliza la barra espaciadora para pausar el juego y tomar decisiones a tu propio ritmo.  \n\n En la pantalla de visión general de la colonia, a la que puedes acceder haciendo doble clic sobre un planeta, puedes pulsar las flechas derecha o izquierda para pasar de una colonia a otra.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Descripción general</Category>
      <Title>La primera partida</Title>
      <ShortDescription>Cosas a tener en cuenta cuando juegas por primera vez</ShortDescription>
      <Text>Cuando juegues tu primera partida de StarDrive puede que te sientas abrumado por todo lo que puedes hacer. Recuerda que es posible pausar el juego en cualquier momento pulsando la barra espaciadora, lo que te permitirá disponer del tiempo que necesites para considerar tu situación y hacer tus movimientos. \n \nTu máxima prioridad al empezar una nueva partida es examinar la ventana de tecnología y decidir qué es lo que quieres desarrollar. Puedes elegir entre una amplia variedad de tecnologías que te ayudarán a definir tu estilo de juego. Si tu intención es fortalecer tu ejército, lo más aconsejable sería investigar nuevas tecnologías para los cascos de las naves y para las armas. Otra posibilidad sería desarrollar nuevas tecnologías de colonización que te ayudarán a expandir tu imperio. \n \n Una vez hayas decidido qué investigar, sería una buena idea empezar a conocer mejor tu galaxia. Envía una nave exploradora para que inspeccione la galaxia o hazlo tú mismo con tu nave inicial. Cuando encuentres un planeta adecuado para colonizar, puedes enviar tu nave colonial inicial y levantar un nuevo hogar para tu pueblo. Consulta las secciones pertinentes de esta Wiki Ayuda para averiguar más sobre esas funciones específicas. \n \n Una vez que tu primera colonia esté en marcha, será importante asegurarse de que dispone de los recursos necesarios para crecer, entre los que se incluyen alimentos, producción y más colonos. Una colonia que no reciba nuevos pobladores crecerá a un ritmo muy lento, por lo que es vital enviar cargueros con colonos para ayudarla a que se desarrolle. \n \n A medida que explores el espacio, te encontrarás con razas alienígenas que compiten contra ti por el control de la galaxia. Depende de ti decidir cómo tratar con ellos. Puedes hablar con los alienígenas en la pantalla de diplomacia para hacer tratos, comerciar, declararles la guerra o simplemente averiguar cosas sobre ellos.  \n \n Es muy probable que, tarde o temprano, termines enzarzado en alguna guerra. No olvides investigar nuevas tecnologías militares y diseñar naves mejores y más grandes cuando las tecnologías estén disponibles. \n \n Si en algún momento te atascas en el juego y no sabes qué hacer, consulta esta Wiki Ayuda. Si no encuentras respuestas, visita los foros de StarDrive en www.stardrivegame.com/.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Economía</Category>
      <Title>Principios básicos de la economía</Title>
      <ShortDescription>Perspectiva general de la economía de StarDrive.</ShortDescription>
      <Text>Los cuatro recursos económicos en StarDrive son alimentos, producción, investigación y dinero.  Estos recursos se recolectan y consumen en cada "turno" del juego, que corresponde a cinco segundo de tiempo real.  La velocidad del juego se puede modificar a más o menos usando las teclas "+" o "-". \n \n Los alimentos sirven para alimentar a los colonos y se consumen a un ritmo de 1 ración de comida por unidad de población (mil millones de colonos) por turno. La producción representa la materia prima y los bienes refinados producidos por tu imperio y se emplea para crear naves, tropas y mejoras planetarias. Las razas cibernéticas consumen producción en lugar de alimentos. La investigación se utiliza para desbloquear nuevos avances tecnológicos. Por último, el dinero (créditos) se usa para costear el mantenimiento de naves, tropas, mejoras planetarias o tratados diplomáticos. El dinero se obtiene fundamentalmente a través de los impuestos automáticos que abonan los ciudadanos.</Text>
      
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Economía</Category>
      <Title>Cargueros y rutas de comercio</Title>
      <ShortDescription>Aprende cómo expandir tu imperio con los cargueros</ShortDescription>
      <Text>La colonización de nuevos mundos es un proceso caro y laborioso. Para transportar tan solo unos pocos miles de colonos a un nuevo hogar situado a años luz de distancia se necesita una enorme inversión de capital y mano de obra; incluso con el mejor de los planteamientos, un asentamiento nuevo es algo frágil, apenas capaz de subsistir por sí solo. \n \n Las colonias no funcionan sin ayuda: las naves de abastecimiento pueden llevar comida, producción y más pobladores a tu colonia recién fundada. Los alimentos transportados con los cargueros pueden sustentar a tus colonos incluso si el asentamiento aún no es capaz de producir sus propios alimentos, como suele suceder cuando se coloniza un mundo yermo. La producción también se puede importar, en lo que se refiere a importar bienes y materiales prefabricados que se pueden emplear para acelerar la producción de mejoras básicas. Finalmente, los nuevos pobladores aportarán una mayor base de reproducción que mejorará el ritmo de crecimiento del nuevo asentamiento. \n \n Puedes configurar si que quieres que tu colonia importe, exporte o almacene comida y producción. Es recomendable que establezcas tu planeta natal como exportador de estos bienes y tus nuevas colonias como importadoras. Después puedes asignar a cualquier nave de tu imperio la tarea "Transportar mercancías" para que empiece a transportar bienes a través de tu imperio de manera automática. También es posible asignar específicamente a una nave el cometido de "Transportar pasajeros" para trasladar colonos de tus planetas más poblados hacia tus planetas con menores tasas de población. La capacidad de carga máxima de una nave está determinada por el número de módulos de carga que tiene instalados.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Economía</Category>
      <Title>Rutas de comercio avanzadas</Title>
      <ShortDescription>Creación de rutas de comercio personalizadas para cargueros</ShortDescription>
      <Text>Se pueden establecer rutas de comercio personalizadas al establecer una o más "Áreas de operaciones" para un carguero. Para hacerlo, selecciona un carguero y haz clic en la flecha que aparece en la ventana de selección de la nave: se desplegará una lista de órdenes avanzadas. Haz clic en el botón "Área de operaciones" o pulsa la tecla "O" para empezar. Puedes arrastrar el puntero para dibujar un recuadro alrededor de los sistemas en los que quieres que tu nave comercie. Puedes elegir tantas áreas de operación como desees. Para eliminar un recuadro solo tienes que hacer clic con el botón derecho del ratón.   \n  \n En la pestaña de órdenes avanzadas también encontrarás opciones para determinar si una nave transportará solo alimentos, solo producción o ambos.</Text>

    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Economía</Category>
      <Title>Tratados comerciales</Title>
      <ShortDescription>Acuerdos diplomáticos de comercio </ShortDescription>
      <Text>Un acuerdo comercial con un imperio aliado supone una excelente fuente de ingresos. La mayoría de las razas están ansiosas por comerciar porque para cosechar los beneficios del comercio, lo único que se necesita es un tratado comercial y paz entre vuestros imperios. \n \n Los tratados comerciales requieren poco tiempo para ser rentables. En las primeras fases de un tratado comercial, ambas partes perderán créditos en cada turno. Sin embargo, una vez se hayan establecido las rutas de comercio, obtendréis unas ganancias de hasta un máximo de 10 créditos por turno. Ciertas tecnologías y atributos raciales pueden hacer que los beneficios aumenten.</Text>
   
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Economía</Category>
      <Title>Cualidades de los planetas</Title>
      <ShortDescription>Qué buscar en un planeta</ShortDescription>
      <Text>El universo StarDrive es aleatorio al inicio del juego. Algunos planetas, como los gigantes gaseosos y los mundos con actividad volcánica, no pueden ser habitados por especies terrestres. No obstante, existe una amplia variedad de mundos, entre los que se incluyen planetas yermos, helados, esteparios, con tundra, terrestres, cenagosos y oceánicos. \n \n Todos los planetas habitables tienen un índice de fertilidad y un índice de riqueza. La fertilidad representa la cantidad de comida que puede producir por turno un colono antes de que se apliquen las modificaciones por bonificaciones raciales y edificios. Así, en un planeta con un valor de fertilidad de 1,0 y una población de 2,5, la cantidad máxima de alimentos que se puede producir antes de aplicar los modificadores es de 2,5 raciones de comida. Evidentemente, esto solo se daría en el caso de que todos y cada uno de los colonos del planeta se dedicara a cultivar alimentos y no trabajara en producción ni investigación. \n \n Asimismo, la riqueza mineral indica la cantidad de producción que puede crearse en un planeta por turno y por colono. Este valor también se puede modificar mediante bonificaciones raciales y edificios. No obstante, el valor de riqueza mineral de un planeta irá mermando paulatinamente a medida que se exploten sus recursos. Por cada 500 unidades de producción creadas en un planeta, su riqueza mineral disminuye un 0,1 hasta un mínimo de 0,1. \n \n Por último, todos los planetas habitables cuentan también con un índice de población máximo, que determina cuántos colonos pueden vivir en él.</Text>
     
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Economía</Category>
      <Title>La pantalla de la colonia</Title>
      <ShortDescription>Perspectiva general de cómo administrar tus colonias</ShortDescription>
      <Text>La pantalla de la colonia te permite acceder a las colas de creación de tu colonia. También es posible modificar los ajustes de importación y exportación para el comercio de tus bienes, designar a un gobernador, modificar la asignación de mano de obra y examinar el terreno de tu planeta. \n \n En el centro de la pantalla de la colonia aparece la cuadrícula del terreno de tu asentamiento, que te ofrece una visión general de los edificios de tu territorio, su rendimiento y las tropas disponibles en tu colonia. Para construir una mejora planetaria, como una mina o una base espacial, tienes que arrastrar el edificio deseado de la lista de edificios disponibles hasta un recuadro vacío de la cuadrícula de terreno y ese elemento se añadirá a la cola.  Observarás que algunos de los recuadros están marcados como "inhabitables". Esto se debe a factores medioambientales como océanos, sistemas montañosos y la ausencia de atmósfera, entre otros. En un recuadro inhabitable no se puede construir nada excepto biosferas. Cuando poseas la tecnología necesaria, podrás construir una biosfera para hacer que el terreno sea habitable. Las biosferas también añaden un plus de +5 colonos al máximo de población de la colonia.</Text>
    
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Economía</Category>
      <Title>Automatización</Title>
      <ShortDescription>Cómo automatizar ciertas tareas</ShortDescription>
      <Text>Si prefieres que la IA controle ciertos aspectos de tu imperio, como explorar y colonizar nuevos planetas, puedes acceder al panel de automatización pulsando el botón "AI" en el minimapa. \n \nTambién es posible automatizar el desarrollo de un planeta mediante la asignación de un gobernador planetario. Puedes asignar un gobernador planetario desde la pantalla de la colonia, a la que se accede haciendo doble clic sobre un planeta, o través de la pantalla de administración del imperio, a la que puedes acceder pulsando el botón situado en la parte superior de la pantalla.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Expansión</Category>
      <Title>Viajes a velocidad estelar supraluminal</Title>
      <ShortDescription>Descripción general de los viajes supralumínicos en StarDrive</ShortDescription>
      <Text>Todas las naves se desplazan a la velocidad máxima determinada por su proporción de masa/propulsión. También pueden activar sus StarDrives para viajar a velocidad supraluminal. La velocidad supraluminal máxima de una nave está definida como la velocidad base multiplicada por el multiplicador supraluminal de tu imperio (que se puede mejorar mediante el árbol tecnológico). \n \n Al viajar a velocidad supraluminal, la nave consumirá tres veces más potencia de lo normal. Eso significa que la mayoría de las naves perderán potencia con mucha rapidez. No obstante, una nave que viaje a velocidad supraluminal dentro de la influencia de un proyector de subespacio, no se verá afectada por esta disminución de la potencia. Está reducción de la potencia en viajes a velocidad supraluminal se puede atenuar mediante ciertas tecnologías. \n \n Las células de combustible son vitales para los viajes a velocidad supraluminal, pues proporcionan la capacidad de almacenamiento de potencia que se requiere para realizar largos saltos interestelares. En naves especializadas o de menor tamaño, es muy posible que generen suficiente potencia como para viajar a velocidad supraluminal de manera indefinida. Sin embargo, en naves de mayor envergadura, o en aquellas con grandes cargas de potencia, las células de combustible son insuficientes para grandes saltos interestelares. Las células de combustible también se pueden mejorar en el árbol tecnológico. \n \n Finalmente, desplazarte a velocidad supraluminal dentro de tu propio territorio no consume potencia de la nave. Puedes expandir tu imperio colonizando nuevos planetas y también construyendo nodos proyectores de subespacio en el espacio profundo. La velocidad supraluminal mientras viajas por tu territorio también se puede aumentar a través del árbol tecnológico.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Expansión</Category>
      <Title>Exploración</Title>
      <ShortDescription>Principios básicos de la exploración de la galaxia</ShortDescription>
      <Text>Envía cualquier nave a un sistema estelar para explorarlo y podrás averiguar tanto el nombre del sistema como el número de planetas que lo componen. Ordena a una nave cercana al planeta que lo analice y que desvele sus propiedades. \n \n Sin duda, la mejor forma de explorar la galaxia es simplemente ordenar a una nave que explore de manera automática. Para ello, selecciona una nave y pulsa la tecla Q para abrir el menú de órdenes, después haz clic en órdenes y> "Salir a explorar".</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Expansión</Category>
      <Title>Naves coloniales</Title>
      <ShortDescription>Cómo colonizar nuevos planetas</ShortDescription>
      <Text>Cualquier nave que cuente con al menos un "Módulo colonial" instalado, es una nave colonial. Los módulos coloniales contienen pequeñas cantidades fijas de alimentos, producción y colonos. Existen tres maneras de colonizar un planeta. \n \n En primer lugar, puedes construir una nave colonial en uno de tus astilleros y, a continuación, hacer clic con el botón derecho sobre el planeta que deseas colonizar cuando tengas seleccionada dicha nave. La nave viajará hasta su destino y se convertirá en un nuevo puesto de avanzada. \n \n La segunda forma de colonizar un planeta nuevo es hacer clic en la colonia deseada, pulsar la tecla Q para abrir el cuadro de diálogo de opciones y después hacer clic en "Marcar para colonización". Marcar un planeta para colonización envía automáticamente una nave colonial a dicho planeta. Si no dispones de ninguna nave colonial, se pondrá una en la cola de construcción oportuna y se enviará al nuevo planeta cuando esté terminada. \n \n Por último, puedes colonizar un planeta deshabitado seleccionándolo y haciendo clic sobre el botón "Colonizar" en el cuadro de diálogo que aparece en la parte inferior izquierda de tu pantalla. Esto marcará el planeta para colonización. Si no tienes ninguna nave colonial disponible, se pondrá una en la cola de un astillero.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Expansión</Category>
      <Title>Transporte de pasajeros</Title>
      <ShortDescription>La importancia del transporte de pasajeros</ShortDescription>
      <Text>Asignar a algunos de tus cargueros la tarea de transportar pasajeros es vital para el crecimiento de tu imperio. Las colonias crecen a un ritmo fijo basado en las bonificaciones o penalizaciones raciales. Las colonias más grandes crecen a mayor velocidad que las colonias de menor tamaño porque la base de reproducción es sustancialmente mayor. Al asignar a los cargueros la tarea de "Transporte de colonos", estos empezarán a trasladar pobladores desde planetas con mucha población hasta otros menos poblados de manera automática. \n \n Si inviertes en ciertas mejoras tecnológicas, como la criogenética y los cargueros de mayor envergadura, tu población aumentará más rápidamente. Por último, las razas con la característica "Destino manifiesto", pueden transportar el doble de colonos por nave. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Expansión</Category>
      <Title>Construir en el espacio profundo</Title>
      <ShortDescription>Cómo construir estructuras en el espacio</ShortDescription>
      <Text>Es posible emplazar estaciones espaciales fijas en el espacio profundo utilizando la ventana de construcción en el espacio profundo. Para abrir esta ventana, pulsa la tecla B o haz clic sobre "Construir" en el panel del minimapa. Aparecerá una pequeña lista de estructuras que puedes construir en el espacio profundo.  Haz clic sobre un elemento de la lista y después en cualquier lugar del mapa para designar la ubicación de la construcción. \n \n La construcción en el espacio profundo tiene lugar en tus colonias en forma de una nave de construcción. Para cada elemento que quieras construir en el espacio profundo, es necesario crear una nave de construcción en un astillero. Este proceso es automático: una nave de construcción aparecerá automáticamente en la cola del astillero oportuno cuando ordenes un nuevo proyecto de construcción en el espacio profundo. La nave de construcción se dirigirá hasta el emplazamiento de construcción apropiado cuando esté terminada y se convertirá en la estructura elegida. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Expansión</Category>
      <Title>Proyectores de subespacio</Title>
      <ShortDescription>Obtén bonificaciones de movimiento con proyectores de subespacio</ShortDescription>
      <Text>Los proyectores de subespacio son estaciones espaciales únicas que emulan carreteras espaciales. Los proyectores de subespacio crean una burbuja de espacio en el lugar en el que a las naves les resulta más fácil acceder al subespacio. En consecuencia, una nave que está en el radio de influencia de un proyector de subespacio amigo, no se verá afectada por la disminución de potencia cuando viaje a velocidad supraluminal. \n \n Los proyectores de subespacio se pueden mejorar a través del árbol tecnológico para ofrecer bonificaciones de velocidad a naves aliadas y aplicar reducciones de velocidad a naves enemigas. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Guerra</Category>
      <Title>Principios básicos de combate</Title>
      <ShortDescription>Conceptos generales relacionados con el combate</ShortDescription>
      <Text>Una nave es destruida cuando su casco interno se reduce al 30%. El casco interno es el conjunto de compartimentos para módulos de nave con la restricción "I". Por lo tanto, si bien es posible dañar gravemente una nave destrozando sus motores, su armamento y su blindaje, la nave no explotará hasta que destruyas su casco interno. \n \n Todas las naves son capaces de adoptar seis tácticas de combate básicas, como la táctica "Artillería" o la táctica "Cargas de ataque". Se puede seleccionar una táctica de combate de distintas maneras. En primer lugar, puedes escoger una táctica de combate por defecto mientras estés diseñando una nave en el astillero. En segundo lugar, puedes cancelar las órdenes por defecto de una nave seleccionándola y haciendo clic en uno de los seis botones de tácticas en la ventana de selección de la nave. Por último, puedes diseñar una táctica de combate personalizada para una nave en el editor de la flota, al cual se accede desde el astillero.  \n \n Las naves atacarán de manera automática cualquier nave hostil a menos que reciban la orden de eludirla; en tal caso, evitarán el combate. De lo contrario, el simple hecho de posicionar fuerzas amigas cerca de fuerzas enemigas hará que el enfrentamiento estalle. También puedes asignar objetivos específicos a las naves; para ello selecciona tu nave y después haz clic con el botón derecho sobre la nave enemiga que quieras fijar como blanco. Tu nave no elegirá un nuevo objetivo hasta que ella o su blanco caigan abatidos. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Guerra</Category>
      <Title>Combate terrestre</Title>
      <ShortDescription>Conceptos del combate terrestre</ShortDescription>
      <Text>Las batallas terrestres tienen lugar siempre que una o más fuerzas rivales disponen de tropas terrestres en el mismo planeta. Los combates terrestres ocurren en tiempo real y son controlados automáticamente por la IA. Sin embargo, también es posible tomar el control directo del combate terrestre.  \n \n Para visualizar un enfrentamiento terrestre o dar órdenes a las tropas terrestres, abre la vista táctica correspondiente del planeta seleccionándolo y haciendo clic sobre el icono de la bandera en el panel de selección. Ahí podrás ver el emplazamiento de todas las tropas terrestres y los edificios en la cuadrícula de 7 x 5 de la colonia.  Cada tropa terrestre y cada edificio de combate poseen cuatro características principales: clase, fuerza, ataque fuerte y ataque débil. \n \n La clase de una tropa indica si se trata de un objetivo fuerte o débil. Las unidades de infantería de carne y hueso son siempre objetivos débiles, mientras que los edificios, tanques y robots son objetivos fuertes. Todas las unidades tienen una fuerza que indica tanto el estado de la unidad como su fuerza en combate; además, cada unidad cuenta también con un "ataque fuerte" que se usa contra los objetivos fuertes y un "ataque débil", que se utiliza contra los objetivos débiles. \n \n Los cálculos empleados en el combate son simples. por cada punto de fortaleza de una unidad, se lanza un dado de 100 caras. Si el resultado de la tirada es inferior o igual al valor de ataque de la unidad para ese tipo de objetivo, inflige un punto de daño al defensor. Por ejemplo, un marine espacial con 10 de fortaleza que ataca una base —que es un objetivo fuerte— tendrá 10 probabilidades de causar 1 punto de daño a la base. El dado se tiraría 10 veces y si el resultado fuera inferior o igual al valor de ataque fuerte del marine espacial (porque el edificio atacado es un objetivo fuerte), la base sufriría 1 de daño. \n \nCada unidad cuenta con un temporizador de movimiento y otro de ataque. Siempre que se mueve una unidad, su temporizador se restablece a 10 segundos. Lo mismo ocurre con el temporizador de ataque. Cuando el temporizador se restablece, aparece un icono al lado de la unidad que indica que puede moverse, atacar o ambas cosas. \n \n Una invasión planetaria tiene éxito cuando se destruyen todos los edificios y tropas que la defienden. Con un bombardeo planetario se pueden destruir tropas y edificios desde la órbita. Para ello, selecciona una nave con bombas y haz clic con el botón derecho del ratón para atacar el planeta. Otra forma de hacerlo es usar el panel de activos orbitales en la vista táctica de un planeta.  Con un bombardeo es posible arrasar una colonia y matar a todos sus habitantes. Las colonias que sean destruidas así tendrán que volver a colonizarse.</Text>
    </HelpTopic>

    <HelpTopic>
      <Category>Guerra</Category>
      <Title>Muelles de cazas</Title>
      <ShortDescription>Cómo usar los muelles de cazas y los portaaviones</ShortDescription>
      <Text>Los hangares son módulos de naves especiales que te permiten lanzar cazas. En combate, los cazas salen de los hangares para escoltar a los portaaviones. Para ordenar a las naves de combate que despeguen o que regresen, debes hacer clic sobre la nave nodriza y después sobre el botón de lanzar o recuperar los cazas en la pestaña de órdenes. \n \n Para equipar tu nave con un hangar, sitúa el hangar en el casco de la nave en una posición adecuada. Después, haz clic con el botón izquierdo sobre el hangar y selecciona cuál de tus naves de combate quieres llevar en él. Tu nave transportará cualquiera de tus cazas válidos.  Si una de tus naves de combate es destruida, el hangar entrará en proceso un de recuperación tras el cual se podrá lanzar una nueva nave de combate. \n \n El uso más recomendable de los hangares para cazas es llevar y lanzar naves de combate que no están preparadas para viajar a velocidad supraluminal, pero que están muy bien armadas. El portaaviones podrá transportar estos cazas a distancias mayores de lo que ellos podrían recorrer por sí solos. Los cazas también constituyen una cobertura excelente para tus naves más importantes, ya que ofrecen más blancos al rival y pueden recibir disparos enemigos antes de que sean alcanzadas tus naves más valiosas.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Guerra</Category>
      <Title>Armas de defensa de punto</Title>
      <ShortDescription>Perspectiva general de la defensa de punto</ShortDescription>
      <Text>Algunas armas están específicamente etiquetadas como armas "DP" o "Defensa de punto". Estos sistemas de armamento poseen instrucciones de selección del objetivo especiales que concentran el fuego en misiles enemigos que se aproximen. Los misiles y torpedos tienen puntos de vida y pueden ser interceptados y destruidos con armamento de defensa de punto. Sin una defensa de punto efectiva, una nave principal no tardaría en caer abatida por los proyectiles enemigos.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Guerra</Category>
      <Title>Artillería</Title>
      <ShortDescription>Munición y conceptos relacionados</ShortDescription>
      <Text>El término artillería engloba la munición necesaria para disparar distintas armas como misiles, lanzacohetes, torpedos y otros sistemas de armamento que no usen energía. La mayoría de armas de artillería tienen una capacidad pequeña, por lo que solo podrán disparar unas cuantas veces. Sin embargo, en una batalla a gran escala, es fundamental que una nave que use artillería lleve munición en los módulos de almacenamiento. \n \nSi tu nave se queda sin munición, puede reabastecerse de dos formas: visitando un planeta amigo con astillero donde se aprovisionará de forma automática o acercándose a una nave equipada con un módulo de suministro de munición como un muelle de trasbordo o sala transportadora. Dichas naves reabastecerán automáticamente a las naves cercanas que tengan poca munición.</Text>
    </HelpTopic>

    
    <!-- Second Run Localization-->
    <HelpTopic>
      <Category>Guerra</Category>
      <Title>Diseño de naves</Title>
      <ShortDescription>Fundamentos básicos del diseño de naves</ShortDescription>
      <Text>Las naves se diseñan colocando módulos de nave en los compartimentos pertinentes de un casco. Puedes desbloquear cascos y módulos nuevos mediante la investigación y la exploración. Cada ranura de módulo lleva asociada una restricción: I, E, IE o M. Cada módulo tiene, a su vez, una restricción, y para poner un módulo en un ranura ambos deben tener la misma restricción. De esta forma, un módulo con una restricción "I" puede ir en una ranura "I" o "IE" porque comparten una restricción I, \n \nLas ranuras "I" indican que se trata de un módulo interno del casco y son las más importantes para el funcionamiento de tu nave. Si al casco interno le queda menos de un 30% de salud, explotará; es decir, que si un enemigo logra dañar el 70% de tu casco interno, tu nave quedará destruida. Las ranuras "E" son las del exterior de la nave y suelen ser útiles para colocar armas o blindajes.  Las ranuras "IE" son multiuso; quedan justo debajo del casco exterior y tienen una utilidad general. Las ranuras "M" son tus motores. \n \nLas naves requieren un módulo de mando, como un puente o una cabina. Dichos módulos aportan funciones sensoriales básicas y de reparación sobre el terreno. Cuanto mejores sean los módulos de mando, mayor será el rendimiento. \n \n También es importante administrar los niveles de potencia de una nave. Cada uno de sus módulos debe estar dentro del radio del generador de energía o, de lo contrario, no dispondrá de suficiente potencia y será ineficaz. Sin embargo, los generadores (llamados también centrales energéticas) son volátiles y explotarán en caso de ser destruidos, con el riesgo de provocar graves daños en la nave. Según las opciones de diseño que elijas, tal vez te convenga usar conductores de energía para transferir potencia desde tus generadores bien defendidos hasta sistemas en otras partes de la nave. \n \n Otro aspecto a tener en cuenta es que cada módulo tiene asociado un coste de energía y consumirá energía por el simple hecho de estar instalado. Es fundamental tener una buena relación entre flujo de energía neto positivo y consumo energético. A velocidad estelar supraluminal, se consumirá mucha más energía. Un consumo energético negativo a esta velocidad agotará rápidamente las reservas de energía y limitará el alcance de la nave. De ti depende hallar un buen equilibrio y crear naves que cumplan satisfactoriamente las funciones que deseas darles. \n \n Todas las armas de StarDrive tienen un "campo de fuego" y una "orientación".  Algunas tienen una orientación fija, es decir, solo pueden disparar hacia delante, hacia donde apunte la nave. Este tipo de armas suelen ser rayos potentes, cañones magnéticos y lanzamisiles pesados. Otras armas van montadas en torretas y pueden orientarse manualmente. Un arma solo puede disparar en la dirección a la que apunte y dentro de su campo de fuego. Para cambiar la orientación de una torreta, haz clic en ella y arrastra el arco que aparece en la dirección deseada. Puedes ver todos los arcos de tu nave pulsando la tecla Tabulador. \n \n Finalmente, si cometes algún error, puedes pulsar CTRL+Z para deshacer la colocación de un módulo.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Guerra</Category>
      <Title>Experiencia de las naves</Title>
      <ShortDescription>Los efectos de la experiencia</ShortDescription>
      <Text>Las naves ganan experiencia al derrotar enemigos en combate. Cuanto mayor es el enemigo, más experiencia obtendrá una nave al abatirlo. Las naves pueden ganar un máximo de cinco niveles de experiencia. Los niveles de experiencia están indicados en la ventana de selección de la nave con un icono en forma de estrella por cada nivel. \n \n Por cada nivel de experiencia, una nave obtiene una bonificación del 5% en el daño que infligen sus armas, otra del 5% en velocidad de giro y una última del 5% en velocidad de reparación.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Guerra</Category>
      <Title>Capturar naves</Title>
      <ShortDescription>Maniobras de abordaje y defensa de la nave</ShortDescription>
      <Text>En StarDrive es posible capturar naves enemigas a través de tropas terrestres. Para hacerlo, debes lanzar una tropa terrestre en su lanzadera. Todas las tropas terrestres cuentan con su propia lanzadera, por lo que no será necesario que la construyas. Puedes lanzar tropas terrestres directamente desde la pantalla de visión general de la colonia haciendo clic con el botón derecho sobre el icono en una cuadrícula del planeta. También puedes hacerlo desde la pantalla de combate terrestre haciendo clic sobre el botón "Lanzar" cuando hayas seleccionado una tropa. Por último, es posible enviar un transbordador con una tropa desde cualquier nave equipada con un compartimento "Asalto con tropas". \n \n Todas las naves de StarDrive disponen de una estadística base de "Defensa contra abordaje" que depende del tamaño de la nave. Cuanto más grande es la nave, más difícil es capturarla. Los módulos de mando, como una "Cabina de mando", un "Puente" y un "Centro de información de combate", aumentarán tu defensa base. Para mejorar la defensa de tu nave contra maniobras de abordaje, puedes construir un módulo "Barracón de marines". Cada módulo Barracón cuenta con al menos 1 tropa terrestre básica. Cada una de estas tropas terrestres sumarán su propia fuerza a la defensa contra abordaje de la nave. Ten en cuenta que solo podrás añadir o quitar marines si una nave está equipada con un módulo de "Compartimento de asalto con tropas". De lo contrario, los marines se consideran parte de la tripulación regular de la nave y no puedan abandonarla. \n \n Para realizar una maniobra de abordaje desde una nave que dispone de compartimento de asalto, haz clic sobre la flecha pequeña situada a la derecha del panel de selección y aparecerá la pestaña de órdenes avanzadas del portaaviones de asalto seleccionado. Después, haz clic sobre el icono de tropa para lanzar todos tus transbordadores. Selecciona las lanzaderas y haz clic con el botón derecho sobre la nave que quieras capturar. Las lanzaderas se colocarán en posición e iniciarán el asalto. \n \n La mecánica de asalto funciona de manera muy similar a la mecánica de combate terrestre, con la diferencia de que los defensores disponen de una clara ventaja porque atacan primero. Por cada punto de la defensa base, el defensor posee un 35% de probabilidad de causar 1 punto de daño a las tropas asaltantes. A continuación, todas las tropas defensoras realizan sus ataques habituales contra los atacantes. Después, si quedan atacantes con vida, estos empiezan su ataque. Este proceso se repite con rapidez hasta que los atacantes son repelidos o la nave es capturada. \n \n Algunos tipos de armamento, como el cañón Thalaron, pueden eliminar a las tropas enemigas y resultan útiles para debilitar una nave antes de abordarla. Toda la defensa base de una nave puede repararse visitando cualquier planeta que tenga astillero. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Diplomacia</Category>
      <Title>Perspectiva general de la diplomacia</Title>
      <ShortDescription>Introducción a la diplomacia</ShortDescription>
      <Text>Tarde o temprano te encontrarás con otras civilizaciones capaces de volar por el espacio durante tus viajes por el universo de StarDrive. Cuando esto suceda, los alienígenas te saludarán en la pantalla de diplomacia. \n \n La pantalla de diplomacia te permite tratar con los alienígenas de diferentes maneras. En primer lugar, puedes declararles la guerra si en algún momento quieres iniciar hostilidades. Esto informará tanto a la flota de la raza alienígena como a la tuya propia de que deben abrir fuego contra las naves alienígenas nada más avistarlas. Sin embargo, si acabar con los alienígenas no es una prioridad para ti, es aconsejable que selecciones las opciones "Dialogar" o "Negociar". Estas opciones te permitirán conseguir información sobre su personalidad y sus prioridades y comerciar con ellos, respectivamente. \n \n Todas las razas alienígenas te dirán cuánto confían en ti, su nivel de hostilidad hacia tu imperio y lo temible que les parece tu poderío militar. Un alienígena que confíe en ti será más propenso a hacer tratos justos contigo, mientras que uno que esté enojado estará menos dispuesto a negociar. </Text>
    </HelpTopic>

    <HelpTopic>
      <Category>Diplomacia</Category>
      <Title>Espionaje</Title>
      <ShortDescription>Perspectiva general del uso de agentes</ShortDescription>
      <Text>El espionaje es una valiosa herramienta para lograr información sobre tus rivales, sabotear sus actividades y acumular poder. Para espiar a una raza alienígena, debes adiestrar agentes. Puedes hacerlo en la pantalla Diplomacia con un coste de 250 créditos por agente. Ten en cuenta que lo agentes empiezan en el nivel 1, es decir, que son nuevos reclutas sin habilidades especiales. Si completan sus misiones con éxito, los agentes van subiendo de nivel hasta llegar al nivel 10, que es el máximo. \n \nLos agentes sin una misión asignada serán destinados automáticamente a las labores de contraespionaje, lo que reducirá la eficacia de los agentes enemigos en tu territorio. Para asignar una misión a un agente, selecciónalo en la lista de agentes, elige el imperio al que quieras enviarlo y, finalmente, escoge la misión correspondiente entre las de la lista. Cada misión cuesta créditos y necesita un cierto número de turnos para llevarse a cabo. Las tecnologías de espionaje avanzadas pueden reducir estos costes al tiempo que aumentan las probabilidades de éxito. El éxito o fracaso se calculará al final del número indicado de turnos. \n \n En las entradas "Cálculos de espionaje" y "Misiones con agentes" encontrarás información detallada de los costes, efectos y riesgos asociados a cada misión. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Diplomacia</Category>
      <Title>Cálculos de espionaje</Title>
      <ShortDescription>Información sobre el éxito y el fracaso</ShortDescription>
      <Text>El éxito o fracaso de la misión de un agente se calcula con unas probabilidades de precisión decimal entre 0 y 100. Unas probabilidades que superen un 97,5 tendrán el éxito asegurado, con independencia del número y calidad de los defensores. Unas probabilidades de 2,5 o menos terminarán en fracaso y, generalmente, con la muerte de tu agente. Además, acarrearán consecuencias políticas. Entre los dos valores mencionados, en el resultado influirá el nivel de ataque del agente, si tiene alguna bonificación más 1d5 veces su nivel. Con las mejores probabilidades, un agente de nivel 10 podría sumar una bonificación de 60 a sus probabilidades iniciales, sin contar las bonificaciones procedentes de avances tecnológicos o artefactos que afecten al espionaje. \n \nLas probabilidades del atacante se verán reducidas por las mejores probabilidades defensivas de los defensores. Las probabilidades de cada defensor se reducen según su nivel más 1d3 veces su nivel. Así pues, un defensor de nivel 10 podría reducir las probabilidades de un atacante hasta en 40. Eso sí, solo se aplican las probabilidades más altas del defensor. \n \nPor último, las probabilidades modificadas se contrastan con la dificultad de la misión elegida. Algunas misiones, como el adiestramiento, no cuentan con defensores y por lo general es fácil que salgan bien. Otras, como robar tecnología, son muy difíciles y requerirán un agente adiestrado para tener éxito. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Diplomacia</Category>
      <Title>Misiones con agentes</Title>
      <ShortDescription>Costes de las misiones y control de dificultades</ShortDescription>
      <Text>Los siguientes datos se refieren a las misiones de espionaje que pueden emprender tus agentes. En todos los casos, el éxito aumentará en 1 el nivel de tu agente. El fracaso deteriorará tus relaciones con el otro imperio, pero tu espía vivirá. Los fracasos críticos conllevarán la muerte del agente. \n

El adiestramiento de un agente se prolonga durante 25 turnos y cuesta 50 créditos. El objetivo de adiestrar a un agente es aumentar su nivel para que no corra riesgos en las misiones más difíciles. Se logra un éxito crítico con una función modificada de 95 o más, en cuyo caso el agente gana 2 niveles. El éxito se logra con unas probabilidades de 25 o más. Con unas probabilidades por debajo de 25, el adiestramiento fracasará. Si no llegan a 10, se producirá un accidente y el agente morirá. \n

La infiltración se prolonga durante 30 turnos y cuesta 75 créditos. Consiste en infiltrar a un agente en una colonia enemiga aleatoria para que supervise sus actividades. Si tiene éxito, el estado del agente cambiará a "Encubierto" y tendrás datos sensoriales de la colonia, con el añadido de que podrás acceder a su pantalla. El éxito se alcanza con unas probabilidades de 50 o más. Si están por debajo de 50, la infiltración fracasará y habrá consecuencias políticas. Si las probabilidades son menores de 25, tu agente será capturado y ejecutado. Una vez que un agente logra infiltrarse en una colonia, permanecerá en ella hasta que le asignes otra misión o un enemigo lo mate con una misión de asesinato. \n
      
El sabotaje se prolonga durante 30 turnos y cuesta 75 créditos. Si tiene éxito, entorpecerá la producción de una colonia enemiga aleatoria durante varios turnos en función del nivel de tu agente. Unas probabilidades de 80 o más permiten un éxito casi seguro, por lo que la colonia sufrirá el sabotaje durante un número de turnos igual a 5 + 5 veces el nivel del agente. Por encima de 50 o más, el sabotaje durará 5 + 3 veces el nivel del agente, pero el agente será detectado. Por debajo de 50, fracasará; y si las probabilidades no llegan a 15, será un fracaso crítico. Si varios agentes sabotean la misma colonia, los efectos se acumularán. \n
      
El asesinato se prolonga durante 50 turnos y cuesta 75 créditos. Si tiene éxito, desaparecerá un agente enemigo aleatorio del imperio que sufra el ataque. Unas probabilidades de 85 o mejor se traducen en un éxito casi seguro. Si son de 70 o más, el agente tendrá éxito pero lo detectarán. Si son de 40 o más, será un fracaso, pero el asesino escapará ileso. Si las probabilidades son menores de 40, tu agente morirá. El asesinato, por tanto, es una misión para agentes de nivel alto. \n

El robo de tecnología se prolonga durante 50 turnos y cuesta 250 créditos. Si no hay tecnologías que robar al final de 50 turnos, se te devolverán 125 créditos. Unas probabilidades de 85 o más suponen un éxito casi seguro, mientras que si son de 75 o más, tendrás éxito pero te detectarán. Si son de 20 o más, resultarán en fracaso, pero el agente escapará ileso. Por debajo de 20, tu agente morirá. \n

La incitación a la rebelión se prolonga durante 100 turnos y cuesta 250 créditos. Si sale bien, aparecerán tropas rebeldes en un planeta enemigo aleatorio donde atacarán las infraestructuras. Éxito crítico: 85 o más / Éxito: 70 o más / Fracaso: 40 o más / Fracaso crítico: 0-40 \n

El robo se prolonga durante 30 turnos y cuesta 50 créditos. Si sale bien, robarás al otro imperio créditos por valor de 1-50 veces el nivel de tu agente. No se puede robar más dinero del que tenga el imperio atacado. Éxito crítico: 85 o más / Éxito: 70 o más / Fracaso: 20 o más / Fracaso crítico: 0-20.

      </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Diplomacia</Category>
      <Title>Federaciones</Title>
      <ShortDescription>Fusionar dos imperios en uno</ShortDescription>
      <Text>En StarDrive es posible ganar al aunar todos los imperios del juego bajo una sola Federación. Cuando un imperio se une a otro en una Federación, el imperio que es absorbido es "derrotado" a efectos prácticos del juego. A partir de ese momento, la Federación tendrá acceso a todas las tropas, tecnologías, cascos de naves y artefactos del imperio absorbido. Si el jugador puede absorber o vencer a todos los imperios del juego, se alzará con la victoria.</Text> 
    </HelpTopic>


  </HelpTopicsList>
</HelpTopics>