<HelpTopics>
  <HelpTopicsList>
    <HelpTopic>
      <Category>Vidéos tutorielles</Category>
      <Title>Présentation générale</Title>
      <ShortDescription>Découvrir StarDrive</ShortDescription>
      <VideoPath>Tutorial overview</VideoPath>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Vidéos tutorielles</Category>
      <Title>Votre première partie</Title>
      <ShortDescription>Première partie : les règles</ShortDescription>
      <VideoPath>Your first game_1</VideoPath>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Vidéos tutorielles</Category>
      <Title>Gestion des colonies</Title>
      <ShortDescription>Deuxième partie : le développement des colonies</ShortDescription>
      <VideoPath>Colony Mgmt</VideoPath>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Présentation générale</Category>
      <Title>Jouer à StarDrive</Title>
      <ShortDescription>Qu'est-ce que StarDrive ?</ShortDescription>
      <Text>StarDrive vous permet d'incarner le leader d'une race explorant les étoiles. Vous devrez prendre des décisions pour étendre votre jeune empire depuis votre planète d'origine et sur la manière de gérer les extraterrestres rencontrés au cours de votre voyage. Certains d'entre eux seront amicaux, d'autres hostiles. Vous pourrez vous allier à eux ou conquérir leur monde. Vous pourrez également commercer avec eux pour obtenir de nouvelles technologies, ou simplement leur parler pour découvrir leurs caractéristiques. \n \n Au cœur de StarDrive se trouve le système de conception des vaisseaux. Grâce à lui, vous pouvez créer des vaisseaux spatiaux personnalisés pour le commerce et la guerre. Recherchez de nouvelles technologies pour les utiliser sur vos vaisseaux. Gagnez le pouvoir économique et industriel pour rechercher et construire des vaisseaux en étendant votre empire sur de nouvelles planètes et en augmentant votre population globale. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Présentation générale</Category>
      <Title>Commandes</Title>
      <ShortDescription>Commandes de base de StarDrive</ShortDescription>
      <Text>StarDrive respecte les règles de base des jeux de stratégie en temps réel, avec quelques modifications. Sélectionnez un vaisseau en effectuant un clic gauche dessus. Si ce vaisseau vous appartient, vous pouvez lui donner des ordres avec un clic droit contextuel. Par exemple, si vous effectuez un clic droit sur une planète amie, votre vaisseau se déplacera en orbite de cette planète. Si vous effectuez un clic droit sur un vaisseau ennemi, votre vaisseau l'attaquera. \n \n StarDrive vous propose une approche orientée vers l'action pour diriger vos vaisseaux. Grâce aux touches ZQSD, vous pouvez diriger manuellement n'importe quel vaisseau dans votre empire. En mode manuel, appuyez sur la touche F pour activer le moteur supraluminique et passer votre vaisseau en distorsion. Si votre vaisseau est doté d'armes, faites un clic droit pour ouvrir le feu avec votre arsenal. \n \n Appuyer sur la touche TAB permet d'activer la vue tactique. Ici, vous pouvez voir les modules de vaisseau installés sur n'importe quel vaisseau. Vous pouvez également voir leur énergie, indiquée par la couleur du module. Appuyez également sur TAB pour voir les arcs des armes de votre vaisseau. Vous saurez ainsi où faire un clic droit pour tirer avec certaines armes. Essayez-les dès maintenant ! Votre vaisseau de départ possède quelques armes que vous pouvez tester. \n \n Appuyer sur la touche A quand un vaisseau est sélectionné permet d'ouvrir le menu de commande de celui-ci et d'accéder aux commandes avancées. Vous utiliserez ce menu le plus souvent pour ordonner aux vaisseaux de transporter de la nourriture et des passagers. Si vous possédez le vaisseau, vous pourrez également choisir de cliquer sur le bouton « Prendre commandement » pour contrôler directement ce vaisseau. \n \n Vous pouvez détacher la caméra de votre vaisseau amiral en cliquant sur le bouton central de la souris, ou en accédant au rebord de votre écran. Vous pouvez rattacher la caméra sur votre vaisseau amiral en cliquant sur le bouton Accueil de la mini-carte. Vous pouvez cliquer sur le bouton « - » de la mini-carte pour dézoomer rapidement. Appuyez également sur la touche Échap pour dézoomer rapidement. \n \n La barre d'espace met le jeu en pause et vous permet de prendre des décisions à votre propre rythme.  \n\n Dans l'écran d'aperçu de vos colonies, accessible en double-cliquant sur une planète, vous pouvez appuyer sur les touches fléchées gauche et droite pour passer d'une colonie à l'autre.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Présentation générale</Category>
      <Title>Votre première partie</Title>
      <ShortDescription>Éléments à prendre en compte lorsque vous jouez pour la première fois</ShortDescription>
      <Text>Lors de votre première partie de StarDrive, toutes les choses que vous pouvez faire peuvent peut-être vous effrayer. N'oubliez pas que vous pouvez mettre le jeu en pause à tout moment en appuyant sur la barre d'espace ; vous aurez ainsi tout le temps nécessaire pour réfléchir à la situation et effectuer vos actions. \n \n Lors du démarrage d'une nouvelle partie, votre premier objectif est d'examiner l'écran des technologies pour choisir ce que vous voulez rechercher. Vous pouvez choisir parmi un large éventail de technologies qui permettra de définir votre style de jeu. Si vous voulez renforcer votre puissance militaire, pensez à rechercher de nouvelles coques de vaisseau ou des technologies d'armement. Vous pouvez aussi rechercher de nouvelles technologies de colonisation pour vous aider à étendre votre empire. \n \n Après avoir choisi les éléments à rechercher, intéressez-vous à découvrir votre galaxie. Envoyez un vaisseau éclaireur pour explorer la galaxie, ou faites-le vous-même avec votre vaisseau de départ ! Dès que vous aurez trouvé une planète propre à la colonisation, envoyez votre vaisseau colonial de départ pour créer un nouveau foyer pour votre peuple. Consultez les sections appropriées de ce document d'aide pour en savoir plus sur ces fonctions spécifiques. \n \n Lorsque votre première colonie sera placée et fonctionnera, assurez-vous qu'elle possède les ressources nécessaires pour se développer, dont la nourriture, la production et d'autres colons ! Une colonie qui n'accueille pas de nouveaux colons grandira très lentement, il est donc essentiel de la développer en affectant des cargos pour transporter des colons. \n \n En explorant la galaxie, vous rencontrerez des races extraterrestres qui rivalisent avec vous pour le contrôle de la galaxie. C'est vous qui déciderez de la façon d'interagir avec elles. Vous pouvez parler aux extraterrestres depuis l'écran Diplomatie pour conclure des marchés, commercer, faire la guerre ou simplement en apprendre un peu plus à leur sujet.  \n \n Vous finirez très certainement par entrer en guerre. N'oubliez pas de rechercher de nouvelles technologies militaires et de créer des vaisseaux plus grands et encore meilleurs lorsque certaines technologies deviennent disponibles. \n \n Si vous vous demandez quoi faire dans le jeu, n'oubliez pas de consulter ce document d'aide. Si vous ne trouvez pas la réponse à votre question, accédez aux forums StarDrive sur www.stardrivegame.com/.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Économie</Category>
      <Title>Les bases de l'économie</Title>
      <ShortDescription>Présentation générale de l'économie dans StarDrive.</ShortDescription>
      <Text>Les quatre ressources économiques de StarDrive sont la Nourriture, la Production, la Recherche et l'Argent.  Ces ressources se récupèrent et se consomment à chaque « tour » de jeu, correspondant à cinq secondes de temps réel.  La vitesse du jeu peut être modifiée en appuyant sur les touches +/- pour un jeu plus rapide ou plus lent. \n \n  La Nourriture s'utilise pour nourrir vos colons et se consomme à un taux de 1 Nourriture pour 1 unité de population (1 milliard de colons) par tour. La Production représente les biens bruts ou raffinés produits par votre empire, qui s'utilisent pour fabriquer des vaisseaux, former des soldats et créer des améliorations planétaires. Les races cybernétiques consomment de la Production au lieu de Nourriture. La Recherche est utilisée pour débloquer de nouvelles avancées technologiques. Enfin, l'Argent (les Crédits) permet de payer les frais de maintenance de vos vaisseaux, soldats, améliorations planétaires ou traités diplomatiques. L'Argent se gagne principalement par l'intermédiaire de taxes automatiques de vos citoyens.</Text>
      
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Économie</Category>
      <Title>Cargos et routes commerciales</Title>
      <ShortDescription>Développer votre empire avec des cargos</ShortDescription>
      <Text>La colonisation de nouveaux mondes est un processus coûteux et laborieux. Déplacer quelques milliers de colons vers un nouveau foyer, à des années-lumière, nécessite un gros investissement en argent et en main-d'œuvre ; même avec la meilleure des stratégies, une nouvelle colonie demeure un élément fragile à peine autonome. \n \n Mais les colonies ne sont pas seules. Des vaisseaux d'approvisionnement peuvent apporter de la nourriture, de la production et plus de colons dans votre nouvelle colonie. La nourriture importée avec un cargo peut nourrir vos colons même si la colonie ne peut pas encore produire sa propre nourriture, une chose commune dans les mondes arides. La production peut également être importée et représente l'importation de biens et matériaux déjà produits qui peuvent être utilisés pour accélérer la production d'améliorations de base. Enfin, de nouveaux colons fourniront une base plus vaste d'individus, ce qui permettra d'augmenter le taux de croissance de la nouvelle colonie. \n \n Vous pouvez personnaliser les choix de votre colonie sur Importer, Exporter ou Stocker la nourriture et la production. Par exemple, vous pouvez choisir d'Exporter ces biens pour votre planète d'origine et d'Importer ces biens pour vos nouvelles colonies. Ensuite, affectez tout vaisseau de votre empire sur la tâche « Transport de biens », ce qui permettra de transporter automatiquement des biens dans votre empire. Vous pouvez aussi affecter un vaisseau sur le « Transport de passagers » afin de transporter des colons de vos planètes surpeuplées vers vos planètes peu peuplées. Bien évidemment, la capacité de chargement maximum d'un cargo est déterminée par le nombre de modules Conteneur cargo dont il est doté.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Économie</Category>
      <Title>Routes commerciales avancées</Title>
      <ShortDescription>Créer des routes commerciales personnalisées pour les cargos</ShortDescription>
      <Text>Vous pouvez définir des routes commerciales personnalisées en désignant une ou plusieurs « Zones d'opérations » pour un cargo. Pour ce faire, sélectionnez le cargo et cliquez sur la flèche dans la fenêtre de sélection de vaisseau pour afficher la liste des commandes avancées. Cliquez sur le bouton « Zone d'opération » ou appuyez sur la touche O pour commencer. Vous pouvez dessiner un cadre autour des systèmes vers lesquels vous voulez que votre vaisseau opère. Vous pouvez définir autant de zones d'opérations que vous le souhaitez. Faites un clic droit sur un cadre pour le supprimer.   \n  \n Dans l'onglet Ordres avancés, vous trouverez d'autres options pour définir si un vaisseau doit transporter de la nourriture, de la production ou les deux.</Text>

    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Économie</Category>
      <Title>Traités commerciaux</Title>
      <ShortDescription>Accords commerciaux diplomatiques </ShortDescription>
      <Text>Un traité commercial avec un empire ami est une excellente source de revenus pour tout empire. La plupart des races veulent commercer car, pour bénéficier des avantages du commerce, la seule chose nécessaire est un traité commercial et la paix entre vos empires. \n \n Les traités commerciaux nécessitent un peu de temps pour devenir profitables. Au cours des premières étapes d'un traité commercial, les deux camps perdent des crédits à chaque tour. Cependant, dès que les routes commerciales sont définies, les deux camps peuvent gagner jusqu'à 10 crédits maximum par tour. Certaines technologies et traits raciaux peuvent accroître la quantité de revenus.</Text>
   
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Économie</Category>
      <Title>Qualités des planètes</Title>
      <ShortDescription>Les éléments majeurs d'une planète</ShortDescription>
      <Text>L'univers de StarDrive est défini de façon aléatoire au début du jeu. Certaines planètes, telles que les géantes gazeuses ou les mondes à activité volcanique élevée ne sont pas habitables par les espèces terriennes. Il existe de nombreux types de planètes : aride, glacière, désertique, steppique, forestière, terrane, marécageuse ou océanique. \n \n Chaque planète habitable possède un taux de Fertilité et un taux de Richesse. La Fertilité représente la quantité de nourriture qu'un seul colon peut produire par tour avant d'éventuelles modifications telles que les bonus de race et les bâtiments. Par exemple, sur une planète avec un taux de Fertilité de 1,0 et une population de 2,5, la quantité maximale de nourriture produite, avant l'influence des modifications, est de 2,5. Évidemment, cela se produit uniquement si chaque colon de la planète est affecté à l'agriculture et non à la production ou à la recherche. \n \n De même, la Richesse Minérale indique la quantité de production pouvant être créée sur une planète par un colon en un tour. Cette valeur est modifiable en fonction des bonus de race et des bâtiments. À noter que la Richesse Minérale d'une planète diminue progressivement dans le temps en raison de l'extraction des ressources sur la planète. Toutes les 500 unités de production créées sur une planète, la richesse minérale de celle-ci diminue de 0,1, jusqu'à atteindre un minimum de 0,1. \n \n Enfin, chaque planète habitable possède un taux de population maximal qui détermine le nombre de colons pouvant y habiter.</Text>
     
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Économie</Category>
      <Title>L'écran Colonie</Title>
      <ShortDescription>Présentation générale de la gestion de vos colonies</ShortDescription>
      <Text>L'écran Colonie vous permet d'accéder aux files d'attente de votre colonie. Vous pouvez aussi y modifier les paramètres d'importation et d'exportation de vos biens commerciaux, désigner un gouverneur, changer la division du travail et voir le terrain de votre planète. \n \n Au centre de votre écran Colonie se trouve la grille de terrain de votre colonie, où vous pouvez voir les bâtiments, leur rendement et les soldats disponibles dans celle-ci. Pour créer une amélioration planétaire comme une mine ou un port spatial, vous devez faire glisser le bâtiment souhaité depuis la liste des bâtiments disponibles sur un cadre vide de la grille de terrain de la colonie. L'élément est ajouté à votre file d'attente.  Notez que certains cadres du terrain de votre colonie sont marqués comme « inhabitables ». Cela s'explique par des facteurs environnementaux comme aucune atmosphère, des océans, des chaînes de montagnes, etc. Vous ne pouvez rien construire sur un cadre inhabitable, à l'exception des Biosphères. Dès que vous avez la technologie nécessaire, vous pouvez construire une Biosphère pour rendre le terrain habitable. Les Biosphères confèrent également un bonus de +5 colons à la population maximale d'une colonie.</Text>
    
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Économie</Category>
      <Title>Automatisation</Title>
      <ShortDescription>Créer des tâches automatiques</ShortDescription>
      <Text>Si vous souhaitez que l'IA contrôle certains domaines de votre empire comme l'exploration ou la colonisation de nouvelles planètes, vous pouvez accéder au panneau d'automatisation en appuyant sur le bouton « IA » sur la mini-carte. \n \n Vous pouvez également automatiser le développement planétaire en désignant un gouverneur planétaire. Vous pouvez désigner un gouverneur planétaire depuis l'écran Colonie, accessible en double-cliquant sur une planète, ou depuis l'écran Gestion de l'empire, accessible en appuyant sur le bouton correspondant en haut de l'écran.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Expansion</Category>
      <Title>Voyage par distorsion</Title>
      <ShortDescription>Présentation du voyage supraluminique dans StarDrive</ShortDescription>
      <Text>Tous les vaisseaux se déplacent à vitesse maximale, déterminée par leur rapport poussée/poids. Tous les vaisseaux peuvent également activer leur moteur stellaire [StarDrives] pour passer en vitesse supraluminique. La vitesse supraluminique maximale d'un vaisseau est déterminée par sa vitesse de base multipliée par le multiplicateur de distorsion de votre empire (qui peut être amélioré dans l'arbre des technologies). \n \n À vitesse supraluminique, l'énergie d'un vaisseau est consommée 3 fois plus rapidement que d'ordinaire. Cela signifie que la plupart des vaisseaux perdront rapidement leur énergie en passant en distorsion. Cependant, un vaisseau passant en distorsion à proximité d'un projecteur sous-spatial ne subira pas ce malus d'énergie. Le malus d'énergie à vitesse supraluminique peut être réduit grâce à certaines technologies. \n \n Les cellules d'énergie sont essentielles pour le voyage supraluminique car elles fournissent la réserve d'énergie nécessaire pour les sauts spatiaux distants. Sur des vaisseaux plus petits ou spécialisés, il est tout à fait possible qu'elles génèrent suffisamment d'énergie pour passer indéfiniment en distorsion. Cependant, sur les plus gros vaisseaux ou les vaisseaux aux cargos majeurs, les cellules d'énergie sont essentielles pour effectuer des sauts longue distance. Ils peuvent également être améliorés dans l'arbre des technologies. \n \n Enfin, voyager à vitesse supraluminique sur votre propre territoire ne consomme pas d'énergie. Vous pouvez étendre votre propre territoire en colonisant de nouvelles planètes et également en construisant des nœuds de projecteurs sous-spatiaux dans l'espace lointain. Votre vitesse supraluminique sur votre propre territoire peut également être augmentée par l'intermédiaire de l'arbre des technologies.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Expansion</Category>
      <Title>Reconnaissance</Title>
      <ShortDescription>Les règles de base de la reconnaissance de la galaxie</ShortDescription>
      <Text>Envoyez un vaisseau dans un système solaire en éclaireur pour découvrir le nom du système ainsi que le nombre de planètes qu'il renferme. Donner l'ordre à un vaisseau proche d'une planète de la scanner pour découvrir ses propriétés. \n \n Au final, la méthode la plus simple pour explorer la galaxie est de donner l'ordre à un vaisseau de l'explorer automatiquement. Pour cela, sélectionnez votre vaisseau avec la touche A pour faire apparaître son menu de commande, puis cliquez sur Ordres -> Exploration.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Expansion</Category>
      <Title>Vaisseaux coloniaux</Title>
      <ShortDescription>Coloniser de nouvelles planètes</ShortDescription>
      <Text>Tout vaisseau possédant au moins un Module colonial est un vaisseau colonial. Les modules coloniaux contiennent un peu de nourriture, de production et quelques colons en stase. Vous pouvez coloniser une planète de deux façons différentes. \n \n Tout d'abord, vous pouvez construire un vaisseau colonial dans l'un de vos chantiers spatiaux, puis faire un clic droit sur la planète que vous voulez coloniser après avoir sélectionné ce vaisseau. Le vaisseau rejoindra sa destination et sera démantelé en un nouveau poste avancé. \n \n La deuxième façon de coloniser une nouvelle planète est de cliquer sur la colonie de votre choix, d'appuyer sur A pour afficher les options, puis de cliquer sur « Marquer pour la colonisation ». Marquer une planète pour la colonisation enverra automatiquement un vaisseau colonial sur celle-ci. Si vous n'avez pas de vaisseaux coloniaux, un nouveau sera ajouté à la file d'attente appropriée et envoyé sur la nouvelle planète lorsqu'il sera terminé. \n \n Enfin, vous pouvez coloniser une planète non habitée en la sélectionnant, puis en cliquant sur le bouton « Coloniser » dans la fenêtre de sélection affichée en bas à gauche de votre écran. Cela marquera la planète pour la colonisation. Si vous n'avez pas de vaisseaux coloniaux disponibles, un nouveau sera automatiquement ajouté à la file d'attente d'un chantier spatial pour coloniser la planète.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Expansion</Category>
      <Title>Transport de passagers</Title>
      <ShortDescription>L'importance de transporter des passagers</ShortDescription>
      <Text>Désigner certains de vos cargos pour le transport de passagers est essentiel pour développer votre empire. Les colonies grandissent à un pourcentage fixe, déterminé par vos bonus ou malus raciaux. Les plus grandes colonies se développent plus rapidement que les plus petites car leur nombre de colons est considérablement supérieur. En affectant des cargos à la tâche « Transport de colons », ils transporteront automatiquement de nouveaux colons des planètes à population élevée vers les planètes à faible population. \n \n Si vous investissez dans certaines améliorations technologiques, comme la cryogénie ou des cargos plus gros, vous agrandirez encore plus rapidement votre population. Enfin, les races disposant du trait « Destinée manifeste » peuvent transporter le double de colons par vaisseau. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Expansion</Category>
      <Title>Construction dans l'espace lointain</Title>
      <ShortDescription>Construire des structures dans l'espace</ShortDescription>
      <Text>Il est possible de déployer des stations spatiales fixes dans l'espace lointain en utilisant la fenêtre de construction Espace lointain. Pour ouvrir cette fenêtre, appuyez sur la touche B ou cliquez sur « Construire » sur la mini-carte. Cela ouvrira une petite liste de structures que vous pourrez construire dans l'espace lointain.  Cliquez sur un élément de la liste, puis cliquez n'importe où sur la carte pour désigner l'emplacement de la construction. \n \n La construction dans l'espace lointain s'effectue dans vos colonies sous la forme d'un vaisseau de construction. Pour chaque élément que vous voulez construire dans l'espace lointain, un vaisseau de construction doit être construit dans un chantier spatial. Ce processus est automatique : un vaisseau de construction sera ajouté automatiquement à la file d'attente dans le chantier spatial approprié lorsque vous lancez un nouveau projet de construction dans l'espace lointain. Lorsqu'il sera terminé, le vaisseau de construction rejoindra l'emplacement de la construction approprié et se transformera dans la structure voulue. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Expansion</Category>
      <Title>Projecteurs sous-spatiaux</Title>
      <ShortDescription>Bénéficier de bonus de déplacement avec les projecteurs sous-spatiaux</ShortDescription>
      <Text>Les projecteurs sous-spatiaux sont des stations spatiales uniques qui agissent comme des routes dans l'espace. Ces projecteurs créent une bulle d'espace dans laquelle un vaisseau peut pénétrer plus facilement dans le sous-espace. Ainsi, un vaisseau placé dans le rayon d'influence d'un projecteur sous-spatial ne subira pas de malus d'énergie pour le voyage supraluminique. \n \n Les projecteurs sous-spatiaux peuvent être améliorés dans l'arbre technologique pour proposer des bonus de vitesse aux vaisseaux amis et des malus de vitesse aux vaisseaux ennemis. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Guerre</Category>
      <Title>Règles de base du combat</Title>
      <ShortDescription>Présentation générale des concepts du combat</ShortDescription>
      <Text>Un vaisseau est détruit lorsque sa coque interne est réduite à 30 %. La coque interne est la somme des emplacements de modules de vaisseau dotés de la restriction de type « I ». Il est donc possible d'endommager gravement un vaisseau en éliminant ses moteurs, ses armes et son blindage, mais le vaisseau n'explosera pas tant que sa coque interne ne sera pas détruite. \n \n Chaque vaisseau est capable d'effectuer six attitudes de combat de base, comme l'Artillerie ou les Passages d'attaque. Vous pouvez définir une attitude de combat de plusieurs façons. Premièrement, vous pouvez désigner une attitude de combat par défaut pour un vaisseau dans le chantier spatial lors de la conception d'un vaisseau. Ensuite, vous pouvez modifier les ordres par défaut d'un vaisseau en le sélectionnant, puis en cliquant sur un des six boutons d'attitude dans la fenêtre de sélection du vaisseau. Enfin, vous pouvez créer une attitude de combat personnalisée pour un vaisseau dans l'éditeur de flottes, accessible depuis le chantier spatial.  \n \n Les vaisseaux attaqueront automatiquement tout vaisseau hostile, sauf s'ils disposent de l'attitude Évasion, dans quel cas ils éviteront le combat. Sinon, déplacez simplement des forces amies à proximité de forces ennemies pour engager le combat. Vous pouvez affecter des cibles spécifiques aux vaisseaux en sélectionnant votre vaisseau, puis en faisant un clic droit sur le vaisseau ennemi que vous voulez cibler. Le vaisseau ne choisira pas de nouvelle cible jusqu'à ce qu'elle soit détruite, ou qu'il soit détruit. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Guerre</Category>
      <Title>Combat au sol</Title>
      <ShortDescription>Concepts du combat au sol</ShortDescription>
      <Text>Un combat au sol a lieu lorsqu'au moins deux forces opposées ont des troupes terrestres sur une planète. Le combat au sol se déroule en temps réel et est géré automatiquement par l'IA. Vous pouvez néanmoins prendre le contrôle de vos troupes lors des combats au sol. \n \n Pour observer le combat au sol ou envoyer des ordres à vos troupes, ouvrez la vue tactique de la planète en cliquant sur celle-ci, puis sur l'icône en forme de drapeau dans le panneau de sélection. Vous pouvez observer toutes les troupes terrestres et bâtiments disposés sur la grille de 7 x 5 cadres.  Chaque soldat et bâtiment de combat comporte quatre attributs principaux : Classe, Force, Attaque lourde et Attaque légère. \n \n La classe d'un soldat indique s'il s'agit d'une cible lourde ou légère. Les unités d'infanterie de chair et de sang sont des cibles légères contrairement aux bâtiments, tanks et méchas qui sont des cibles lourdes. Chaque unité possède une force représentée par ses points de vie et qui détermine son efficacité au combat. Ces unités utilisent leur « attaque lourde » contre les cibles lourdes et leur « attaque légère » contre les cibles légères. \n \n Le calcul utilisé au combat est simple. Pour chaque point de Force d'une unité, un dé à 100 faces est jeté. Si le résultat du jet de dés est inférieur ou égal à la valeur de l'attaque de l'unité face à la cible donnée, la cible subit 1 point de dégâts. Par exemple, si un Space Marine possédant 10 points de Force attaque un Poste militaire, qui est une cible lourde, le Space Marine a 10 chances d'infliger 1 point de dégâts au Poste militaire. Le dé sera jeté 10 fois. Si le résultat est inférieur ou égal à la valeur de l'attaque lourde du Space Marine (car un bâtiment est une cible lourde), alors le Poste militaire subira 1 point de dégâts. \n \n Chaque unité a un compteur temps et un compteur d'attaque. Dès qu'une unité se déplace, son compteur temps est réinitialisé sur 10 secondes. De même avec le compteur d'attaque. Lorsque le compteur est réinitialisé, une icône apparaît à côté de l'unité pour indiquer qu'elle peut se déplacer, attaquer ou effectuer ces deux actions. \n \n Une invasion planétaire est réussie lorsque toutes les troupes et bâtiments de défense sont détruits. Il est possible de détruire des troupes et des bâtiments en orbite avec un bombardement planétaire. Pour cela, sélectionnez un vaisseau équipé de bombes, puis ordonnez l'attaque sur la planète en effectuant un clic droit. Une autre méthode consiste à ordonner cette attaque depuis le panneau Actions orbitales de la vue Tactique d'une planète.  Un bombardement peut détruire entièrement une colonie et éliminer tous ses habitants. Une colonie détruite de cette manière devra être colonisée à nouveau.</Text>
    </HelpTopic>

    <HelpTopic>
      <Category>Guerre</Category>
      <Title>Stations de chasseurs</Title>
      <ShortDescription>Utiliser les stations de chasseurs et les transporteurs</ShortDescription>
      <Text>Les hangars sont des modules de vaisseau spéciaux qui vous permettent de lancer des chasseurs. En combat, les hangars lancent des chasseurs pour escorter le transporteur. Les chasseurs peuvent être lancés ou récupérés en cliquant sur le vaisseau-mère du chasseur. Ouvrez ensuite l'onglet Ordres, puis cliquez sur le bouton Lancer ou rappeler les chasseurs. \n \n Pour doter votre vaisseau d'un hangar, placez le hangar sur la coque de votre vaisseau dans une position appropriée. Ensuite, faites un clic gauche sur votre hangar et sélectionnez le modèle de chasseur que vous voulez transporter dans celui-ci. Votre vaisseau transportera tout modèle de chasseur valide.  Si l'un de vos chasseurs est détruit, le hangar accédera à un délai de régénération. À la fin de ce délai, un nouveau chasseur sera prêt à être lancé. \n \n Le moyen idéal d'utiliser les hangars de chasseurs est de produire un chasseur peu équipé pour le voyage supraluminique mais dotée d'un arsenal conséquent. Le transporteur pourra transporter ces chasseurs bien plus loin qu'ils auraient pu le faire par leurs propres moyens. Les chasseurs fournissent également une excellente protection à vos vaisseaux principaux car ils représentent des cibles supplémentaires face à l'ennemi et subissent leurs tirs.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Guerre</Category>
      <Title>Armes de défense de point</Title>
      <ShortDescription>Présentation générale de la défense de point</ShortDescription>
      <Text>Certaines armes sont de type « DP » ou « défense de point ». Ces systèmes d'armement sont dotés d'instructions de ciblage spéciales qui leur permettent de tirer sur les projectiles ennemis en approche. Les missiles et les torpilles possèdent des points de vie et peuvent être interceptés et détruits par des tirs de défense de point. Sans défense de point efficace, un vaisseau principal peut rapidement être détruit par des missiles et des torpilles.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Guerre</Category>
      <Title>Artillerie</Title>
      <ShortDescription>Munitions et concepts associés</ShortDescription>
      <Text>L'Artillerie est un terme général qui désigne les munitions nécessaires pour utiliser des armes telles que les lance-missiles, torpilles et autres systèmes d'armes non énergétiques. La plupart des armes à artillerie ont une faible capacité d'artillerie, ce qui ne leur permet de tirer que peu de fois. Cependant, dans le cas d'une longue bataille, il est crucial pour un vaisseau équipé d'armes à artillerie de disposer d'artillerie dans les modules de stockage. \n \n Si votre vaisseau est à court d'artillerie, il peut être réapprovisionné de deux manières. Premièrement, vous pouvez visiter une planète alliée équipée d'un chantier spatial pour vous réapprovisionner automatiquement. Sinon, vous pouvez naviguer à proximité d'un vaisseau équipé d'un module d'approvisionnement d'artillerie tel qu'une soute de navette ou une salle de téléportation. Ces vaisseaux réapprovisionneront automatiquement les vaisseaux alliés à court d'artillerie.</Text>
    </HelpTopic>

    
    <!-- Second Run Localization-->
    <HelpTopic>
      <Category>Guerre</Category>
      <Title>Création de vaisseaux</Title>
      <ShortDescription>Concepts de base de création de vaisseaux</ShortDescription>
      <Text>Pour construire des vaisseaux, vous devez placer des modules de vaisseau dans les emplacements de modules de vaisseau sur la coque. De nouvelles coques et nouveaux modules de vaisseau peuvent être débloqués grâce à la recherche et l'exploration. Chaque emplacement de module comporte une restriction associée : I, O, IO ou E. Ainsi, chaque module possède une restriction de type I, IO, O ou E. Vous pouvez installer un module uniquement dans un emplacement possédant la même restriction que le module. Un module avec une restriction de type « I » peut être installé dans un emplacement de type « I » ou « IO » car ils partagent la même restriction « I ». \n \n Les emplacements de type « I » correspondent à la coque interne de votre vaisseau. Ils sont très importants et il est primordial de les conserver en bon état. Votre vaisseau explose lorsque l'énergie de la coque interne atteint 30 %. Autrement dit, si un ennemi arrive à détruire 70 % de la coque interne de votre vaisseau, celui-ci sera détruit. Les emplacements de type « O » sont situés à l'extérieur du vaisseau. Ils permettent d'installer des supports d'armes et de blindage.  Les emplacements de type « IO » sont polyvalents et sont situés juste en dessous de la coque externe. Les emplacements de type « E » servent à installer les moteurs. \n \n Chaque vaisseau nécessite un module de commandement tel qu'un cockpit ou une passerelle. Ces modules sont équipés des fonctionnalités telles que les sondes de base et la réparation sur le terrain. Les modules de commandement avancés sont beaucoup plus efficaces. \n \n La gestion des niveaux de puissance de votre vaisseau est également primordiale. Chaque module de votre vaisseau doit être à portée du générateur d'alimentation pour fonctionner. Si ce n'est pas le cas, il ne sera pas alimenté et sera complètement inefficace. Cependant, les générateurs d'alimentation (également appelés groupes propulseur) sont instables et explosent en cas de destruction, causant alors des dégâts importants à votre vaisseau. En fonction de vos choix de conception, il peut s'avérer judicieux d'utiliser des conduits d'alimentation pour transférer l'énergie de vos générateurs jusqu'aux systèmes nécessitant de l'énergie à travers votre vaisseau. \n \n Gardez à l'esprit que chaque module dispose d'un coût énergétique associé. Sa simple installation consommera de l'énergie. Il est primordial d'avoir un flux énergétique très positif par rapport à la consommation en énergie. En distorsion, la consommation énergétique augmente significativement. Une consommation énergétique négative en distorsion épuisera rapidement les générateurs d'alimentation du vaisseau et limitera grandement son rayon d'action. C'est donc à vous de trouver un bon équilibre énergétique et créer les vaisseaux qui correspondent à vos ambitions. \n \n Chaque arme de StarDrive possède un « champ visuel » et une « orientation ».  Certaines armes disposent d'une orientation fixe, cela signifie qu'elles peuvent être placées uniquement au-dessus du vaisseau et pointer vers l'avant. Ce type d'armes inclut les armes à faisceau d'énergie, les canons à rail et les lance-missiles. D'autres armes sont installées sur des tourelles et peuvent donc être orientées manuellement. Une arme peut tirer uniquement dans la direction de son orientation et dans la limite de son champ visuel. Pour modifier l'orientation d'une tourelle, cliquez et faites glisser l'arc qui apparaît jusqu'à obtenir l'orientation désirée. Pour voir tous les arcs des armes de votre vaisseau, appuyez sur la touche TAB. \n \n Enfin, si vous commettez une erreur, appuyez sur CTRL+Z pour annuler le placement d'un module.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Guerre</Category>
      <Title>Expérience des vaisseaux</Title>
      <ShortDescription>Les effets de l'expérience</ShortDescription>
      <Text>Les vaisseaux gagnent de l'expérience en vainquant des ennemis au combat. Face à un ennemi redoutable, un vaisseau gagnera plus d'expérience s'il le détruit. Les vaisseaux peuvent gagner jusqu'à cinq niveaux d'expérience. Les niveaux d'expérience sont indiqués dans la fenêtre de sélection des vaisseaux par une icône en forme d'étoile par niveau. \n \n Pour chaque niveau d'expérience, un vaisseau bénéficie d'un bonus de 5 % à tous les dégâts infligés avec ses armes, un bonus de 5 % à sa vitesse de rotation et un bonus de 5 % à son taux de réparation.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Guerre</Category>
      <Title>La capture de vaisseaux</Title>
      <ShortDescription>Actions d'abordage et défense des vaisseaux</ShortDescription>
      <Text>Il est possible de capturer des vaisseaux ennemis dans StarDrive grâce à des unités terrestres. Pour cela, vous devez lancer une unité terrestre dans sa navette. Chaque unité terrestre dispose de sa propre navette et vous n'avez pas besoin de construire cette navette. Vous pouvez lancer vos unités terrestres directement depuis l'écran Colonie en faisant un clic droit sur l'icône du cadre d'une planète, depuis l'écran Combat au sol en cliquant sur le bouton Lancer après avoir sélectionné une unité, ou vous pouvez lancer des navettes d'unités depuis n'importe quel vaisseau équipé d'une station d'unités de combat. \n \n Chaque vaisseau dans StarDrive dispose d'une caractéristique « Défense d'abordage » déterminée par sa taille. Plus gros sera le vaisseau, plus difficile sera sa capture. Les modules de commandement comme le cockpit, la passerelle et le centre de commande augmenteront votre défense de base. Pour améliorer davantage la défense de votre vaisseau contre les actions d'abordage, vous pouvez construire un module Quartier des Marines. Chaque module Quartier s'accompagne au minimum de 1 unité terrestre de base. Chacune de ces unités terrestres ajouteront leur propre force à la défense d'abordage du vaisseau. Notez que vous pouvez ajouter ou retirer uniquement des Marines d'un vaisseau si celui-ci dispose d'un module Station d'unités de combat. Sinon, les Marines sont considérés comme faisant partie de l'équipage normal de ce vaisseau et ne peuvent pas le quitter. \n \n Pour lancer une action d'abordage d'un vaisseau équipé d'une station d'unités de combat, ouvrez l'onglet Ordres avancés sur le transporteur de combat sélectionné en cliquant sur la petite flèche du côté droit du panneau de sélection. Ensuite, cliquez sur l'icône Troupe pour lancer toutes vos navettes. Sélectionnez ces navettes, puis faites un clic droit sur le vaisseau que vous voulez capturer. Les navettes se mettront en position et commenceront leur assaut. \n \n Les règles d'assaut fonctionnent presque de la même façon que les règles de combat au sol, sauf que les défenseurs ont ici un net avantage car ils agissent les premiers au combat. Pour chaque point de défense de base, le défenseur a 35 % de chance d'infliger 1 point de dégâts aux unités d'abordage. Ensuite, toutes les unités de défense effectuent leurs attaques normales face aux attaquants. S'il reste des attaquants en vie, ils lancent alors leur assaut. Le processus se répète rapidement jusqu'à ce que les attaquants soient repoussés ou que le vaisseau soit capturé. \n \n Certaines armes, comme le blaster Thalaron, tuent les unités ennemies et sont utiles pour endommager un vaisseau avant de l'aborder. La défense de base d'un vaisseau peut être réparée dans son intégralité en visitant une planète dotée d'un chantier spatial. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Diplomatie</Category>
      <Title>Présentation générale de la diplomatie</Title>
      <ShortDescription>Introduction à la diplomatie</ShortDescription>
      <Text>Pendant vos voyages dans l'univers de StarDrive, vous rencontrerez sans aucun doute d'autres civilisations stellaires. Dans ce cas, les extraterrestres vous salueront depuis l'écran Diplomatie. \n \n L'écran Diplomatie vous permet d'interagir avec les extraterrestres de plusieurs façons. Premièrement, vous pouvez leur déclarer la guerre pour engager le combat. Cela informera la race extraterrestre et votre propre force armée que tous les vaisseaux de cette race devront être attaqués à vue. Si leur destruction n'est pas votre priorité principale, vous pouvez choisir les options « Discuter » ou « Négocier ». Ces options vous permettent d'en apprendre davantage sur la personnalité et les priorités des extraterrestres, et de commercer avec eux. \n \n Chaque race extraterrestre suit la progression de son niveau de confiance à votre égard, de son niveau de colère et de la peur imprimée par votre puissance militaire. Les extraterrestres qui vous font confiance vous proposeront probablement des offres plus intéressantes, alors que les extraterrestres qui éprouvent de la colère à votre égard seront moins prompts à négocier. </Text>
    </HelpTopic>

    <HelpTopic>
      <Category>Diplomatie</Category>
      <Title>Espionnage</Title>
      <ShortDescription>Présentation générale des agents</ShortDescription>
      <Text>L'espionnage est très pratique pour obtenir des informations sur vos ennemis, perturber leurs activités et accroître votre pouvoir. Pour espionner une race extraterrestre, vous devez former des agents. Vous pouvez former des agents depuis l'écran de diplomatie. Une formation d'agent coûte 250 crédits. Les agents débutent au niveau 1, ce qui signifie qu'ils sont de jeunes recrues sans compétences particulières. Les agents augmentent de niveau en terminant des missions. Le niveau maximum est le niveau 10. \n \n Lorsque les agents n'ont pas de mission assignée, ils sont automatiquement engagés dans des activités de contre-espionnage. Cela permet de réduire l'efficacité des activités des agents ennemis au sein de votre empire. Pour assigner une mission à un agent, sélectionnez un agent dans la liste, puis sélectionnez l'empire où vous souhaitez l'envoyer. Sélectionnez ensuite le type de mission dans la liste. Chaque mission coûte un montant fixe et nécessite un certain nombre de tours jusqu'à accomplissement. Les technologies d'espionnage avancé réduisent ces coûts et augmentent les chances de succès des missions. La réussite ou l'échec d'une mission sera calculé à la fin du nombre de tours indiqué. \n \n Consultez les entrées Calculs de l'espionnage et Missions des agents pour une description détaillée des coûts, effets et risques associés à chaque mission d'agent. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Diplomatie</Category>
      <Title>Calculs de l'espionnage</Title>
      <ShortDescription>Informations sur le succès et l'échec</ShortDescription>
      <Text>Le calcul du succès ou de l'échec d'une mission commence par un jet de dés aléatoire à une décimale dont le résultat est compris entre 0 et 100. Un résultat supérieur à 97,5 indique un succès automatique de la mission, quels que soient le nombre et la qualité des opposants. Un résultat inférieur ou égal à 2,5 indique un échec majeur, entraîne généralement la mort de l'agent en plus de conséquences politiques désastreuses. Le jet de dés est ensuite modifié en fonction du niveau de l'agent assaillant. Le bonus octroyé correspond au niveau de l'agent plus le 1d5 multiplié par le niveau de l'agent. Dans le meilleur des cas, un agent de niveau 10 peut recevoir un bonus de 60 sur son jet de dés initial. Cela, sans prendre en compte les bonus obtenus avec les avancées technologiques ou les artefacts d'espionnage. \n \n Le résultat du jet de l'assaillant est ensuite déduit du meilleur résultat de jet défensif produit par les défenseurs. Pour chaque défenseur, le résultat est déduit du niveau du défenseur plus le 1d3 multiplié par son niveau. Un défenseur de niveau 10 peut ainsi réduire le résultat d'un assaillant de 40. Seul le meilleur résultat des défenseurs est appliqué. \n \n Enfin, le résultat modifié du jet est confronté à la difficulté de la mission choisie. Certaines missions, telles que la formation, n'ont pas de défenseurs et sont généralement faciles à accomplir. D'autres missions, comme le Vol de technologie, sont très difficiles et nécessitent un agent de haut niveau pour espérer un succès. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Diplomatie</Category>
      <Title>Missions d'agent</Title>
      <ShortDescription>Coûts des missions et jets de difficulté</ShortDescription>
      <Text>Les données suivantes s'appliquent aux missions d'espionnage effectuées par vos agents. En cas de succès, votre agent monte de 1 niveau à chaque fois. Les échecs dégradent vos relations avec l'empire cible mais votre agent restera en vie. Les échecs critiques entraînent la mort de l'agent. \n

La formation d'un agent dure 25 tours et coûte 50 crédits. L'objectif de la formation d'agent est d'augmenter le niveau de vos agents sans avoir à les envoyer sur des missions difficiles. Un succès majeur est assuré avec un résultat modifié supérieur ou égal à 95 et entraîne le gain de 2 niveaux pour l'agent. Un succès est assuré avec un résultat supérieur ou égal à 25. Un résultat inférieur à 25 entraîne l'échec de la formation. Un résultat inférieur à 10 provoque un accident de formation entraînant la mort de l'agent. \n

L'infiltration dure 30 tours et coûte 75 crédits. L'objectif de l'infiltration est de placer un agent sur une colonie ennemie au hasard afin de surveiller ses activités. En cas de succès, le statut de l'agent devient « Infiltré ». Vous recevrez les données de la sonde de la colonie infiltrée et pourrez accéder à l'écran de cette colonie. Un succès est assuré avec un résultat supérieur ou égal à 50. Un résultat inférieur à 50 provoque l'échec de l'infiltration et des conséquences politiques. Un résultat inférieur à 25 entraîne la capture et la mort de l'agent. Lorsqu'un agent infiltre une colonie, il y reste jusqu'à sa mort qui peut arriver dans le cadre d'une mission Assassinat lancée par l'ennemi. Vous pouvez également lui ordonner de quitter cette colonie et l'assigner à une autre mission. \n
      
Le sabotage dure 30 tours et coûte 75 crédits. Un sabotage réussi paralyse la production d'une colonie ennemie au hasard pendant un certain nombre de tours en fonction du niveau de l'agent. Un résultat supérieur ou égal à 80 est synonyme de succès majeur et paralyse la colonie ennemie pendant un nombre de tours égal à 5 + 5 fois le niveau de l'agent. Un résultat supérieur ou égal à 50 paralysera la colonie ennemie pendant un nombre de tours égal à 5 + 3 fois le niveau de l'agent, mais vous serez repéré. Un résultat inférieur à 50 entraîne l'échec de la mission. Si vous obtenez moins de 15, c'est un échec critique. Si plusieurs agents sabotent la même colonie, les effets se cumulent. \n
      
L'assassinat dure 50 tours et coûte 75 crédits. Un assassinat réussi entraîne l'élimination d'un agent ennemi au hasard dans l'empire ciblé. Un résultat supérieur ou égal à 85 est un succès majeur. Un résultat supérieur ou égal à 70 est un succès mais vous serez repéré. Un résultat supérieur ou égal à 40 est un échec mais votre assassin s'en sortira sain et sauf. Un résultat inférieur à 40 entraîne la mort de l'agent. L'assassinat est une mission réservée aux agents de haut niveau. \n

Le vol de technologie dure 50 tours et coûte 250 crédits. S'il n'y a aucune technologie à voler au bout de 50 tours, vous serez remboursé de 125 crédits. Un résultat supérieur ou égal à 85 est un succès majeur. Un résultat supérieur ou égal à 75 est un succès mais vous serez repéré. Un résultat supérieur ou égal à 20 est un échec mais votre agent s'en sortira sain et sauf. Un résultat inférieur à 20 entraîne la mort de l'agent. \n

Inciter à la rébellion dure 100 tours et coûte 250 crédits. Si cette mission réussit, les troupes rebelles seront envoyées sur une planète ennemie au hasard et attaqueront les infrastructures. Succès majeur : 85 ou + / Succès : 70 ou + / Échec : 40 ou + / Échec critique : 0-40 \n

Le vol dure 30 tours et coûte 50 crédits. En cas de succès, votre agent volera à l'empire cible un nombre de crédits équivalent à 1-50 fois le niveau de l'agent. L'agent ne peut pas voler plus d'argent que l'empire n'en dispose. Succès majeur : 85 ou + / Succès : 70 ou + / Échec : 20 ou + / Échec critique : 0-20

      </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Diplomatie</Category>
      <Title>Fédérations</Title>
      <ShortDescription>Combiner deux empires pour en former un seul</ShortDescription>
      <Text>Il est possible de gagner à StarDrive en unifiant tous les empires du jeu en une seule Fédération. Lorsqu'un empire rejoint un autre empire dans une Fédération, l'empire absorbé est « vaincu » en termes de jeu. La Fédération aura désormais accès à toutes les unités de l'empire absorbé, ainsi que ses technologies, ses coques de vaisseau et ses artefacts. Si le joueur parvient à absorber ou vaincre tous les empires du jeu, il sera victorieux !</Text>
    </HelpTopic>


  </HelpTopicsList>
</HelpTopics>