<HelpTopics>
  <HelpTopicsList>
    <HelpTopic>
      <Category>Anleitungsvideos</Category>
      <Title>Übersicht</Title>
      <ShortDescription>Eine Einführung in StarDrive</ShortDescription>
      <VideoPath>Tutorial overview</VideoPath>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Anleitungsvideos</Category>
      <Title>Dein erstes Spiel</Title>
      <ShortDescription>Teil 1: Was mache ich?</ShortDescription>
      <VideoPath>Your first game_1</VideoPath>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Anleitungsvideos</Category>
      <Title>Kolonieverwaltung</Title>
      <ShortDescription>Teil 2: Wie man Kolonien aufbaut</ShortDescription>
      <VideoPath>Colony Mgmt</VideoPath>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Übersicht</Category>
      <Title>Spielen von StarDrive</Title>
      <ShortDescription>Worum geht es bei StarDrive?</ShortDescription>
      <Text>StarDrive versetzt dich in die Rolle eines Anführers einer raumfahrenden Rasse. Du entscheidest, wie du dein junges Reich von deinem Heimatplaneten aus am besten ausweitest und wie du mit Aliens umgehst, denen du unterwegs begegnest. Einige Aliens sind freundlich, andere feindselig. Du kannst entscheiden, mit ihnen Freundschaft zu schließen oder sie zu unterwerfen. Du kannst mit ihnen Handel treiben, um neue Technologien zu erhalten, oder dich bloß mit ihnen unterhalten, um mehr über sie herauszufinden. \n \n Herz von StarDrive ist das System zum Entwerfen von Raumschiffen. Mit diesem System kannst du maßgeschneiderte Raumschiffe konzipieren, die sich als Handels- und Kriegsschiffe verwenden lassen. Neue Technologien zur Ausrüstung deiner Schiffe erwirbst du durch Forschungsaktivitäten. Die wirtschaftliche und industrielle Macht, um Schiffe zu erforschen und zu bauen, verschaffst du dir, indem du dein Reich auf neue Planeten ausweitest und deine Gesamtbevölkerung vermehrst. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Übersicht</Category>
      <Title>Steuerung</Title>
      <ShortDescription>Die grundlegende Steuerung von StarDrive</ShortDescription>
      <Text>StarDrive folgt den grundlegenden Konventionen von Echtzeit-Strategiespielen – mit ein paar Überraschungen. Du kannst jedes Schiff auswählen, indem du es mit der linken Maustaste anklickst. Wenn es sich dabei um eines deiner eigenen Schiffe handelt, kannst du ihm durch Anklicken mit der rechten Maustaste Befehle erteilen. Diese sind kontextabhängig. Wenn du etwa einen befreundeten Planeten mit rechts anklickst, wird dein Schiff ihn umkreisen. Klickst du ein feindliches Schiff mit rechts an, greift dein Schiff dieses an. \n \n Du kannst mit StarDrive zudem die Schiffssteuerung aktiv bestimmen. Mit den Tasten „W“, „A“, „S“ und „D“ kannst du jedes Schiff in deinem Reich manuell steuern. Wenn du im manuellen Modus die „F“-Taste drückst, nimmt dein Schiff Warp-Geschwindigkeit auf. Falls dein Schiff über Waffen verfügt, kannst du sie mit der rechten Maustaste abfeuern. \n \n Durch Drücken der Tab-Taste betätigst du die taktische Einblendung. Diese zeigt für alle Schiffe die installierten Schiffsmodule an. An der Farbe des Moduls erkennst du außerdem ihren jeweiligen Zustand. Durch Drücken der Tab-Taste kannst du dir zusätzlich die Feuerwinkel der Waffen deines Schiffs anzeigen lassen. Diese sagen dir, wo du mit rechts hinklicken kannst, um bestimmte Waffen abzufeuern. Probier&apos; es einfach aus! Dein Ausgangsschiff hat ein paar Waffen, die du testen kannst. \n \n Durch Drücken der „Q“-Taste öffnest du das Kommando-Menü eines ausgewählten Schiffs, wo du auf die erweiterten Befehle zugreifen kannst. Dieses Menü wird vor allem verwendet, um Schiffe mit dem Transport von Lebensmitteln und Passagieren zu beauftragen. Bei Schiffen, die dir selbst gehören, kannst du außerdem mittels der Taste „Kontrolle übernehmen“ den Pilotensitz des Schiffs übernehmen. \n \n Durch Anklicken der mittleren Maustaste kannst du die Kamera von deinem Flaggschiff lösen. Dasselbe erreichst du durch Scrollen bis an den Bildschirmrand. Du kannst die Kamera wieder an deinem Flaggschiff anbringen, indem du auf die Schaltfläche „Home“ auf der Mini-Weltraumkarte klickst. Mit der Schaltfläche „-“ auf der Mini-Weltraumkarte kannst du schnell herauszoomen. Das Gleiche erreichst du über die Esc-Taste. \n \n Mit der Leertaste kannst du das Spiel anhalten und so Entscheidungen im eigenen Tempo treffen.  \n\n In der Maske für die Kolonie-Übersicht, auf die du durch Doppelklicken auf einen Planeten zugreifen kannst, kannst durch Anklicken der linken oder rechten Pfeiltaste zwischen deinen Kolonien wechseln.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Übersicht</Category>
      <Title>Dein erstes Spiel</Title>
      <ShortDescription>Dinge, die du bei deinem ersten Spiel berücksichtigen solltest</ShortDescription>
      <Text>Wenn du StarDrive zum ersten Mal spielst, fühlst du dich vielleicht von den vielen Alternativen überwältigt. Denk daran, dass du das Spiel mittels der Leertaste jederzeit anhalten kannst. Dies verschafft dir Zeit, deine Situation zu überdenken und die gewünschten Schritte einzuleiten. \n \n Als Erstes solltest du zu Beginn eines neuen Spiels einen Blick auf die Technologie-Maske werfen und entscheiden, was du erforschen möchtest. Du hast die Wahl zwischen einer Vielzahl von Technologien, die dir helfen, deine Spielweise zu bestimmen. Falls du dein Militär stärken möchtest, solltest du in Betracht ziehen, neue Schiffsrümpfe oder Waffentechnologien zu erforschen. Eine andere Möglichkeit besteht in der Erforschung neuer Kolonisierungstechnologien, die dir helfen, dein Reich auszuweiten. \n \n Wenn du entschieden hast, was du erforschen möchtest, ist es eine gute Idee, zunächst deine Galaxie kennen zu lernen. Schicke ein Kundschafterschiff los, um die Galaxie zu erforschen, oder tue das selbst mit deinem Ausgangsschiff. Hast du einen zur Kolonialisierung geeigneten Planeten gefunden, kannst du dein Kolonieschiff los schicken, um deinem Volk eine neue Heimat zu schaffen. Mehr über diese speziellen Funktionen findest du in den betreffenden Abschnitten dieses Hilfe-Wikis. \n \n Nach Gründung deiner ersten Kolonie solltest du sicherstellen, dass sie auch über die Ressourcen verfügt, die sie zum Wachsen braucht: Lebensmittel, Produktionsgüter und zusätzliche Kolonisten! Eine Kolonie, die keine neuen Kolonisten erhält, wächst nur ganz langsam; daher ist es sehr wichtig, ihr beim Wachsen zu helfen, indem du Frachter mit dem Transport von Kolonisten beauftragst. \n \n Du wirst bei deinen Erkundungsfahrten durch die Galaxie unterschiedliche Alien-Rassen treffen, die mit dir um die Kontrolle über die Galaxie konkurrieren. Wie du ihnen gegenübertrittst, liegt an dir. Du kannst mit den Aliens in der Diplomatie-Maske sprechen, um mit ihnen Geschäfte zu schließen, Handel zu treiben, Krieg zu führen oder einfach etwas mehr über sie zu erfahren.  \n \n Irgendwann wirst du höchstwahrscheinlich in einen Krieg verwickelt. Vergiss nicht, neue militärische Technologien zu erforschen und größere und bessere Schiffe zu entwerfen, wenn diese Technologien verfügbar werden. \n \n Falls du dir unsicher bist, wie man in diesem Spiel etwas Bestimmtes macht, schlag in diesem Hilfe-Wiki nach. Wenn du die Antwort nicht finden kannst, besuche die StarDrive-Foren auf www.stardrivegame.com/.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Wirtschaft</Category>
      <Title>Wirtschaftliche Grundlagen</Title>
      <ShortDescription>Ein Überblick über die Wirtschaft von StarDrive</ShortDescription>
      <Text>Die vier wirtschaftlichen Ressourcen in StarDrive sind Lebensmittel, Produktionsgüter, Forschungsergebnisse und Geld.  Diese Ressourcen werden in jeder „Spielrunde“ gesammelt und verbraucht. Eine Spielrunde entspricht 5 Sekunden in Echtzeit.  Du kannst die Spielgeschwindigkeit ändern, indem du die „+“- bzw. die „-“-Taste betätigst. \n \n  Lebensmittel brauchst du zur Ernährung deiner Kolonisten. Sie werden mit einer Geschwindigkeit von 1 Einheit Lebensmittel pro Bevölkerungseinheit (1 Mrd. Kolonisten) und Runde verbraucht. Produktionsgüter repräsentieren die Rohstoffe und Fertigwaren, die in deinem Reich hergestellt werden und im Schiffbau, bei der Aufstellung von Truppen und bei Verbesserungen auf den Planeten Verwendung finden. Kybernetische Rassen ernähren sich statt von Lebensmitteln von Produktionsgütern. Forschung dient dazu, neue technologische Fortschritte zu erschließen. Mit Geld (Credits) schließlich bezahlst du die Wartung deiner Schiffe, deine Truppen, Verbesserungen auf den Planeten oder diplomatische Verträge. Geld verdienst du in erster Linie durch die automatische Besteuerung deiner Bürger.</Text>
      
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Wirtschaft</Category>
      <Title>Frachter und Handelsrouten</Title>
      <ShortDescription>Lerne, wie du dein Reich mit Frachtern ausweitest</ShortDescription>
      <Text>Die Kolonisierung neuer Welten ist ein teurer und arbeitsintensiver Prozess. Schon der Transport von ein paar tausend Kolonisten in eine neue, Lichtjahre entfernte Heimat erfordert enorme Mühe und Investitionen, und selbst bei optimaler Planung ist eine neue Kolonie anfällig und kann sich nur mühsam allein am Leben erhalten. \n \n Aber Kolonien sind nicht auf sich allein gestellt. Versorgungsschiffe können deiner neu gegründeten Kolonie Lebensmittel, Produktionsgüter und zusätzliche Bürger bringen. Durch Lebensmitteltransporte kannst du deine Kolonisten am Leben halten, auch wenn die Kolonie – wie bei der Besiedlung unfruchtbarer Welten häufig – noch keine eigenen Lebensmittel produzieren kann. Auch Produktionsgüter lassen sich importieren. Sie repräsentieren die Einfuhr vorgefertigter Waren und Materialien, mit denen sich die Umsetzung grundlegender Verbesserungen beschleunigen lässt. Neue Kolonisten schließlich erhöhen die Geburtenzahl einer neuen Kolonie, einfach weil nun die Ausgangsbevölkerung größer ist. \n \n Du kannst jeweils festlegen, ob deine Kolonie Lebensmittel und Produktionsgüter importieren, exportieren oder lagern soll. Es bietet sich an, diese Güter von deiner Heimatwelt exportieren und von deinen neuen Kolonien importieren zu lassen. Du kannst jedes Schiff in deinem Reich mit einem „Warentransport“ beauftragen. Die Schiffe übernehmen dann automatisch den Warenverkehr innerhalb deines gesamten Reiches. Du kannst ein Schiff auch speziell zum „Passagiertransport“ vorsehen, um Kolonisten von deinen bevölkerungsreichen auf dünn besiedelte Planeten zu bringen. Und natürlich wird die maximale Frachtmenge durch die Anzahl der Frachtraum-Module bestimmt, die darauf eingebaut sind.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Wirtschaft</Category>
      <Title>Erweiterte Handelsrouten</Title>
      <ShortDescription>Erstelle individuelle Handelsrouten für deine Frachter</ShortDescription>
      <Text>Du kannst individuelle Handelsrouten festlegen, indem du einem Frachter ein oder mehr „Operationsgebiete“ zuweist. Hierzu musst du den Frachter auswählen und den Pfeil im Auswahlfenster des Schiffes anklicken, um eine Liste erweiterter Befehle anzuzeigen. Klicke auf die Schaltfläche „Operationsgebiet“ oder drücke die „O“-Taste, um damit zu beginnen. Du kannst ein Feld um alle Systeme ziehen, wo dein Schiff Handel treiben soll. Du kannst so viele Operationsgebiete festlegen, wie du willst. Um das Feld zu löschen, klicke es einfach mit rechts an.   \n  \n Im Reiter „Erweiterte Befehle“ findest du außerdem Optionen, um festzulegen, ob ein Schiff nur Lebensmittel, nur Produktionsgüter oder beides transportieren soll.</Text>

    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Wirtschaft</Category>
      <Title>Handelsverträge</Title>
      <ShortDescription>Diplomatische Handelsübereinkommen </ShortDescription>
      <Text>Eine hervorragende Einnahmequelle für jedes Reich sind Handelsverträge mit befreundeten Reichen. Die meisten Rassen treiben gern Handel, denn um dessen Vorteile zu nutzen, braucht es lediglich einen Handelsvertrag und Frieden zwischen euren Reichen. \n \n Handelsverträge werfen erst nach einiger Zeit Gewinne ab. Anfangs verlieren beide Seiten in jeder Runde Credits. Sind die Handelsrouten jedoch erst einmal etabliert, machen beide Parteien bis zu 10 Credits pro Runde Gewinn. Bestimmte Technologien und Rassemerkmale können die Gewinnsummen steigern.</Text>
   
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Wirtschaft</Category>
      <Title>Planeteneigenschaften</Title>
      <ShortDescription>Worauf man bei einem Planeten achten sollte</ShortDescription>
      <Text>Das StarDrive-Universum wird zu Beginn jedes Spiels nach dem Zufallsprinzip erstellt. Einige Planeten, wie Gasriesen und Welten mit starker vulkanischer Aktivität, sind für terrane Arten nicht bewohnbar. Es existieren jedoch viele verschiedene unfruchtbare, erdähnliche, aquatische, Eis-, Wüsten-, Steppen-, Tundra- und Sumpfplaneten. \n \n Jeder bewohnbare Planet weist ein Rating für Fruchtbarkeit und eines für seinen Reichtum an Bodenschätzen auf. Die Fruchtbarkeit bestimmt, wie viele Lebensmittel ein einzelner Kolonist pro Runde erzeugen kann (bevor Modifikationen auf Grundlage von Rassemerkmalen und Gebäuden zur Anwendung kommen). Auf einem Planeten mit einem Fruchtbarkeitswert von 1,0 und einer Bevölkerung von 2,5 können also vor Anwendung von Modifikationsfaktoren 2,5 Einheiten Lebensmittel erzeugt werden. Dies wäre freilich nur der Fall, wenn jeder einzelne Kolonist auf dem Planeten in der Landwirtschaft tätig wäre und niemand in der Produktion oder Forschung. \n \n Genauso gibt der Reichtum an Bodenschätzen die Produktionsmenge an, die auf einem Planeten pro Runde und Kolonist erzeugt werden kann. Auch dieser Wert ist durch Rassemerkmale und Gebäude modifizierbar. Allerdings nimmt der Wert für den Rohstoffreichtum eines Planeten mit der Zeit ab, wenn die Bodenschätze des Planeten ausgebeutet werden. Pro 500 Produktionseinheiten sinkt der Rohstoffreichtum um einen Wert von 0,1 bis auf einen Mindestwert von 0,1. \n \n Und schließlich hat jeder bewohnbare Planet ein maximales Bevölkerungs-Rating, das festlegt, wie viele Kolonisten dort leben können.</Text>
     
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Wirtschaft</Category>
      <Title>Die Kolonie-Maske</Title>
      <ShortDescription>Ein Überblick über die Verwaltung deiner Kolonien</ShortDescription>
      <Text>Die Kolonie-Maske erlaubt es dir, auf die Konstruktionslisten für deine Kolonie zuzugreifen. Du kannst hier außerdem die Import- und Exporteinstellungen für deine Handelswaren ändern, einen Gouverneur ernennen, die Zuweisung von Arbeitskräften ändern und dir das Gelände deines Planeten genauer ansehen. \n \n Im Mittelpunkt deiner Kolonie-Maske siehst du das Raster mit dem Gelände deiner Kolonie, das dir eine Übersicht über die Gebäude der Kolonie, ihre Produktion und die in ihr zur Verfügung stehenden Truppen bietet. Um auf deinem Planeten Verbesserungen wie z.B. ein Bergwerk oder einen Weltraumbahnhof zu bauen, ziehe das gewünschte Gebäude von der Liste der verfügbaren Gebäude auf ein leeres Feld im Kolonieraster. Es wird dann der Konstruktionsliste hinzugefügt.  Es kann sein, dass einige Rasterfelder deiner Kolonie als „unbewohnbar“ gekennzeichnet sind. Dies liegt an Umweltfaktoren wie dem Fehlen einer Atmosphäre, Ozeanen, Gebirgszügen usw. Das Einzige, was auf unbewohnbaren Rasterfeldern gebaut werden kann, sind Biosphären. Sobald du die nötige Technologie besitzt, kannst du eine Biosphäre bauen, um das Gelände bewohnbar zu machen. Biosphären erhöhen die Maximalbevölkerung außerdem um 0,5 Kolonisten.</Text>
    
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Wirtschaft</Category>
      <Title>Automation</Title>
      <ShortDescription>Wie sich bestimmte Aufgaben automatisieren lassen</ShortDescription>
      <Text>Falls du möchtest, dass die AI bestimmte Bereiche deines Reichs wie z.B. die Erforschung und Kolonisierung neuer Planeten übernimmt, kannst du das Automationsfeld aufrufen, indem du die Schaltfläche „AI“ auf der Mini-Weltraumkarte anklickst. \n \n Du kannst außerdem die planetarische Entwicklung automatisieren, indem du hierfür einen Gouverneur einsetzt. Du kannst einen Gouverneur entweder in der Kolonie-Maske einsetzen, die du durch Doppelklicken eines Planeten aufrufst, oder mittels der Maske „Reichsverwaltung“, die über die Schaltfläche am oberen Rand der Maske aufgerufen werden kann.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Expansion</Category>
      <Title>Reisen mit Warp-Geschwindigkeit</Title>
      <ShortDescription>Reisen mit Überlichtgeschwindigkeit in StarDrive</ShortDescription>
      <Text>Alle Raumschiffe haben eine Höchstgeschwindigkeit, die durch das Verhältnis ihrer Schubkraft zur Masse bestimmt wird. Alle Schiffe können außerdem ihren StarDrive-Antrieb nutzen, um Warp-Geschwindigkeit zu erreichen. Die maximale Warp-Geschwindigkeit eines Schiffes wird durch seine Grundgeschwindigkeit, multipliziert mit dem (durch technische Innovationen erhöhbaren) Warp-Multiplikator deines Reiches, bestimmt. \n \n Beim Warp erschöpfen sich die Energiereserven deines Schiffes dreimal so schnell wie sonst. Dies bedeutet, dass die meisten Schiffe bei Warp-Reisen rapide an Energie verlieren. Wenn sich ein Schiff allerdings im Einflussbereich eines Subraum-Projektors bewegt, erleidet es keine derartigen Energieverluste. Der Energieverlust beim Warp lässt sich durch bestimmte Technologien verringern. \n \n Brennstoffzellen sind für Reisen mit Warp-Geschwindigkeit sehr wichtig, denn sie bieten die Möglichkeit zur Speicherung von Energie, die für lange Weltraumsprünge benötigt wird. Auf kleinen Raumschiffen oder Spezialschiffen lässt sich oft sogar genug Energie erzeugen, um unbegrenzt im Warp-Antrieb unterwegs zu sein. Große Schiffe jedoch oder Schiffe, die schwere Frachten befördern, sind für lange Weltraumsprünge auf Brennstoffzellen angewiesen. Auch Brennstoffzellen lassen sich durch technologische Innovationen verbessern. \n \n Reisen mit Warp-Geschwindigkeit in deinem eigenen Territorium sind nicht mit Energieverlusten verbunden. Du kannst dein Territorium ausweiten, indem du neue Planeten kolonisierst und Subraum-Projektorknoten im Weltraum anlegst. Auch die Warp-Geschwindigkeit in deinem eigenen Territorium lässt sich durch technische Innovationen steigern.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Expansion</Category>
      <Title>Entsendung von Kundschaftern</Title>
      <ShortDescription>Grundlagen der Galaxie-Erkundung</ShortDescription>
      <Text>Wenn du ein Schiff in ein Sonnensystem beorderst, um es auszukundschaften, erfährst du den Namen des Systems sowie die Zahl der dazu gehörigen Planeten. Um einen Planeten zu untersuchen und seine Eigenschaften zu ermitteln, schicke dein Schiff in seine Nähe. \n \n Die deutlich einfachste Weise zur Erkundung der Galaxie besteht darin, ein Schiff einfach automatisch forschen zu lassen. Hierzu wählst du dein Schiff aus, rufst mit der „Q“-Taste sein Kommando-Menü auf und klickst dann auf Befehle -&gt; Entdeckungstour.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Expansion</Category>
      <Title>Kolonieschiffe</Title>
      <ShortDescription>Wie man neue Planeten kolonisiert</ShortDescription>
      <Text>Jedes Schiff, auf dem mindestens ein Kolonie-Modul installiert ist, ist ein Kolonieschiff. Kolonie-Module enthalten kleine Mengen an Lebensmitteln und Produktionsgütern sowie Kolonisten im Zustand der Stasis. Du kannst einen Planeten auf verschiedene Arten kolonisieren. \n \n Entweder du baust ein Kolonieschiff in einer deiner Werften, wählst es aus und klickst dann mit der rechten Maustaste auf den Planeten, den du kolonisieren möchtest. Das Schiff fliegt zu seinem Ziel und wird dort zu einem neuen Außenposten zurückgebaut. Die zweite Möglichkeit zur Kolonisierung eines neuen Planeten ist, auf die gewünschte Kolonie zu klicken, mit der „Q“-Taste den Optionsdialog aufzurufen und dann auf „Zur Kolonisierung vormerken“ zu klicken. Wenn man einen Planeten zur Kolonisierung vormerkt, setzt das automatisch ein Kolonieschiff zu diesem Planeten in Marsch. Falls du kein Kolonieschiff hast, wird eins auf die Konstruktionsliste gesetzt und nach Fertigstellung zu dem Planeten in Marsch gesetzt. \n \n Schließlich kannst du einen unbewohnten Planeten kolonisieren, indem du ihn auswählst und auf die Schaltfläche „Kolonisieren“ im unten links auf dem Bildschirm angezeigten Auswahldialog anklickst. Damit wird der Planet zur Kolonisierung vorgemerkt. Falls du keine einsatzbereiten Kolonieschiffe hast, wird automatisch eins bei einer Werft auf die Konstruktionsliste gesetzt.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Expansion</Category>
      <Title>Passagiertransport</Title>
      <ShortDescription>Die Bedeutung von Passagiertransporten</ShortDescription>
      <Text>Zur Ausweitung deines Reichs ist es wichtig, dass du einigen deiner Frachter die Rolle von Passagiertransportern zuweist. Kolonien wachsen mit einem festen Prozentsatz, der auf deinen Rassemerkmalen basiert. Größere Kolonien wachsen sehr viel schneller als kleine, einfach weil die Ausgangsbevölkerung größer ist. Wenn du Frachtern die Aufgabe „Kolonistentransport“ zuweist, bringen sie automatisch neue Kolonisten von bevölkerungsreichen auf dünn besiedelte Planeten. \n \n Wenn du in bestimmte technologische Verbesserungen wie z.B. Kryobiologie und größere Frachter investierst, kann deine Bevölkerung viel schneller wachsen. Und schließlich können Rassen mit „expansiver“ Mentalität doppelt so viele Kolonisten pro Schiff befördern. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Expansion</Category>
      <Title>Baumaßnahmen im Weltraum</Title>
      <ShortDescription>Wie man im Weltraum Strukturen errichtet</ShortDescription>
      <Text>Es ist möglich, im Weltraum feste Stationen einzurichten. Hierzu verwendest du das Weltraum-Baufenster. Um das Fenster zu öffnen, drücke auf die „B“-Taste oder klicke im Bedienfeld der Mini-Weltraumkarte auf „Bauen“. Dies öffnet ein kleines Verzeichnis mit Strukturen, die du im Weltraum bauen kannst.  Klicke auf ein Element auf der Liste und anschließend auf eine beliebige Stelle auf der Karte, um die Bauposition festzulegen. \n \n Die Bautätigkeit im Weltraum erfolgt in den Kolonien in der Form eines Konstruktionsschiffs. Für jedes Element, das du im Weltraum errichten möchtest, muss in einer Werft ein Konstruktionsschiff gebaut werden. Dieser Prozess läuft automatisch ab: Wenn du ein neues Weltraum-Bauprojekt bestellst, wird in der entsprechenden Werft automatisch ein Konstruktionsschiff in die Konstruktionsliste aufgenommen. Das Konstruktionsschiff steuert nach Fertigstellung die entsprechende Bauposition an und wird dort als die gewünschte Struktur eingesetzt. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Expansion</Category>
      <Title>Subraum-Projektoren</Title>
      <ShortDescription>Schnellere Fortbewegung durch Subraum-Projektoren</ShortDescription>
      <Text>Subraum-Projektoren sind einzigartige Raumstationen, die ähnlich wie Weltraumstraßen funktionieren. Subraum-Projektoren erzeugen eine Blase im Raum, in der es Raumschiffen leichter fällt, in den Subraum einzudringen. Schiffe, die sich im Einflussbereich eines befreundeten Subraum-Projektors befinden, erleiden daher bei Warp-Reisen keinen erhöhten Energieverlust. \n \n Subraum-Projektoren können durch technische Innovationen aufgerüstet werden, um die Geschwindigkeit befreundeter Raumschiffe zu erhöhen und die feindlicher Schiffe zu verringern. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Kriegsführung</Category>
      <Title>Gefechtsgrundlagen</Title>
      <ShortDescription>Allgemeine gefechtsbezogene Konzepte</ShortDescription>
      <Text>Ein Schiff wird zerstört, wenn sein Innenrumpf auf 30% reduziert wird. Der Innenrumpf besteht aus den Modulen eines Schiffes mit der Beschränkung „I“. Es ist möglich, ein Raumschiff schwer zu beschädigen, indem man seine Motoren, Waffen und Panzerung zerstört, aber es explodiert erst, wenn der Innenrumpf zerstört ist. \n \n Jedes Schiff ist zu sechs grundlegenden Arten von Gefechtsverhalten in der Lage, z.B. Artilleriebeschuss oder Angriffsflügen. Du kannst das Gefechtsverhalten auf verschiedene Weise festlegen. Erstens kannst du einem Schiff während des Designs in der Werft ein Standard-Gefechtsverhalten zuweisen. Zweitens kannst du die Standardbefehle eines Schiffes außer Kraft setzen, indem du es auswählst und dann eine der sechs Verhaltensschaltflächen im Auswahlfenster des Schiffes auswählst. Und schließlich kannst du im Flotten-Editor, auf den du über die Werft zugreifen kannst, ein individuelles Gefechtsverhalten festlegen.  \n \n Schiffe greifen feindliche Schiffe automatisch an, sofern du ihnen keine Ausweichorder gegeben hast. In diesem Fall vermeiden sie ein Gefecht. Ansonsten wird ein Gefecht einfach dadurch eingeleitet, dass man befreundete Truppen in die Nähe feindlicher Kräfte bewegt. Du kannst Schiffen spezielle Ziele geben, indem du dein Schiff auswählst und mit der rechten Maustaste das Schiff anklickst, das es angreifen soll. Das Schiff wird dann kein neues Ziel wählen, bis entweder es selbst oder das feindliche Schiff vernichtet ist. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Kriegsführung</Category>
      <Title>Bodengefechte</Title>
      <ShortDescription>Konzepte für Bodengefechte</ShortDescription>
      <Text>Zu Bodengefechten kommt es, wenn zwei oder mehr verfeindete Kräfte Bodentruppen auf demselben Planeten stationieren. Bodengefechte ereignen sich in Echtzeit und werden automatisch von der AI gesteuert. Du kannst aber auch selbst die Kontrolle über Bodengefechte übernehmen. \n \n Um dir ein Bodengefecht anzusehen oder Bodentruppen Befehle zu erteilen, öffne die taktische Ansicht des betreffenden Planeten und klicke auf das Flaggensymbol im Auswahlfeld. Du kannst hier alle Bodentruppen und Gebäude sehen, so wie sie auf dem aus 7 x 5 Feldern bestehenden Kolonieraster angeordnet sind.  Alle Bodentruppen und Gebäude haben vier Hauptattribute: Klasse, Stärke, Harter Angriff und Weicher Angriff. \n \n Die Truppenklasse zeigt an, ob es sich um ein hartes oder weiches Ziel handelt. Infanterie-Einheiten sind immer weiche Ziele, während Gebäude, Panzer und Mechs harte Ziele sind. Jede Einheit hat eine Stärke, die ihre Trefferpunkte und ihre Stärke im Gefecht bestimmt, sowie einen „harten Angriff“, der gegen harte Ziele zum Einsatz kommt, und einen „weichen Angriff“, der gegen weiche Ziele zum Einsatz kommt. \n \n Die im Gefecht benutzten Berechnungen sind einfach. Für jeden Stärkepunkt einer Einheit wird mit einem hundertseitigen Würfel gewürfelt. Ist das Würfelergebnis kleiner-gleich dem Angriffswert der Einheit, wird dem Verteidiger 1 Schadenspunkt zugefügt. Beispiel: Wenn ein Weltrauminfanterist mit der Stärke „10“ einen Außenposten angreift, hat er zehn Chancen, diesem Außenposten einen Schaden von 1 Punkt zuzufügen. Es wird zehnmal gewürfelt, und falls bei einem Wurf ein Wert herauskommt, der kleiner-gleich dem Wert für harte Angriffe des Infanteristen ist (weil es sich bei dem Gebäude um ein hartes Ziel handelt), erleidet der Außenposten einen Schaden von einem Punkt. \n \n Jede Einheit hat einen Bewegungstimer und einen Angriffstimer. Wann immer sich eine Einheit bewegt, wird ihr Bewegungstimer auf 10 Sekunden zurückgesetzt. Beim Angriffstimer ist es genauso. Wenn der Timer zurückgesetzt wird, erscheint neben der Einheit ein Symbol, das anzeigt, dass sie sich bewegen, angreifen oder beides tun kann. \n \n Eine Invasion auf einem Planeten ist erfolgreich, wenn alle verteidigenden Truppen und Gebäude vernichtet wurden. Es ist möglich, Truppen und Gebäude aus dem All durch Bombardierung des Planeten zu vernichten. Hierzu musst du ein mit Bomben ausgerüstetes Schiff auswählen und diesem per Klick mit der rechten Maustaste befehlen, den Planeten anzugreifen. Du kannst diesen Angriff auch über das Bedienfeld „Weltraumressourcen“ in der taktischen Ansicht eines Planeten anordnen.  Es ist möglich, eine Kolonie mit einer Bombardierung völlig zu vernichten und all ihre Bewohner zu töten. Eine auf diese Weise zerstörte Kolonie muss neu kolonisiert werden.</Text>
    </HelpTopic>

    <HelpTopic>
      <Category>Kriegsführung</Category>
      <Title>Kampfflieger-Rampen</Title>
      <ShortDescription>Wie man Kampfflieger-Rampen und Flugzeugträger einsetzt</ShortDescription>
      <Text>Hangars sind spezielle Schiffsmodule, die es dir erlauben, Kampfflieger zu starten. Im Gefecht dienen Hangars dazu, Kampfflieger zu starten, die dann das Trägerschiff schützen. Kampfflieger können gestartet oder zurückgerufen werden, indem man auf das Mutterschiff klickt, den Reiter „Befehle“ öffnet und die Schaltfläche „Starten“ oder „Zurückrufen“ betätigt. \n \n Um dein Schiff mit einem Hangar auszustatten, platziere den Hangar an einer passenden Stelle auf dem Schiffskörper. Anschließend klicke mit der linken Maustaste auf deinen Hangar und wähle aus, welchen deiner Kampfflieger-Typen du dem Hangar zuordnen willst. Dein Raumschiff kann jeden deiner funktionsfähigen Fliegertypen befördern.  Wird einer deiner Kampfflieger vernichtet, fährt dein Hangar für gewisse Zeit herunter. Ist diese Ruhephase vorbei, steht ein neuer Kampfflieger zum Start bereit. \n \n Hangars eignen sich ideal für Kampfflieger, die schlecht für Warp-Reisen geeignet, aber schwer bewaffnet sind. Das Trägerschiff kann diese Flieger über weitere Strecken transportieren, als sie selbst fliegen könnten. Kampfflieger bieten außerdem einen hervorragenden Schutz für Großkampfschiffe, denn sie schirmen sie vor feindlichem Feuer ab und bieten dem Feind zusätzliche Ziele.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Kriegsführung</Category>
      <Title>Punktverteidigungswaffen</Title>
      <ShortDescription>Überblick über die Punktverteidigung</ShortDescription>
      <Text>Einige Waffen sind speziell als „PVs“ oder Punktverteidigungswaffen gekennzeichnet. Diese Waffensysteme haben spezielle Zielanweisungen, die dafür sorgen, dass sie ihr Feuer auf feindliche Raketenflugkörper konzentrieren. Raketenflugkörper und Torpedos haben Trefferpunkte und könnten durch PVs abgefangen und vernichtet werden. Ohne wirksame Punktverteidigung kann ein Großkampfschiff schnell Raketen oder Torpedos zum Opfer fallen.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Kriegsführung</Category>
      <Title>Kampfmittel</Title>
      <ShortDescription>Munition und verwandte Konzepte</ShortDescription>
      <Text>„Kampfmittel“ ist ein Sammelbegriff, der auf die zum Abfeuern von verschiedenen Waffen wie Raketenwerfern, Torpedos und anderen nicht auf Energie beruhenden Waffensystemen erforderliche Munition verweist. Die meisten derartigen Waffen haben eine geringe Kampfmittelkapazität, die ihnen gestattet, nur wenige Schüsse abzufeuern. In einem längeren Gefecht jedoch ist es wichtig, dass ein Kampfmittel einsetzende Waffen führendes Schiff ausreichend Kampfmittel in seinen Lagermodulen mitführt. \n \n Falls deinem Schiff die Kampfmittel ausgehen, kann es sich auf zwei Arten mit Nachschub versorgen. Erstens kann es einfach einen befreundeten Planeten mit einer Werft besuchen; dort werden seine Vorräte wieder aufgefüllt. Zweitens kann es sich in die Nähe eines mit einem Kampfmittel-Versorgungsmodul (z.B. einer Shuttlerampe oder einem Transporterraum) ausgestatteten Schiffes begeben. Diese Schiffe versorgen in der Nähe befindliche befreundete Raumschiffe mit Kampfmittelbedarf automatisch mit Nachschub.</Text>
    </HelpTopic>

    
    <!-- Second Run Localization-->
    <HelpTopic>
      <Category>Kriegsführung</Category>
      <Title>Schiffsdesign</Title>
      <ShortDescription>Grundkonzepte des Schiffsdesigns</ShortDescription>
      <Text>Du entwirfst Raumschiffe, indem du Schiffsmodule in den Modul-Einbaustellen eines Schiffskörpers platzierst. Sowohl neue Rümpfe als auch neue Schiffsmodule werden durch Forschung und Erkundung freigeschaltet. Jede Einbaustelle ist mit einer Beschränkung verknüpft: „I“, „O“, „IO“ oder „E“. Genauso weist jedes Schiffsmodul eine Beschränkung „I“, „IO“, „O“ oder „E“ auf. Du kannst ein Schiffsmodul nur in eine Einbaustelle mit demselben Beschränkungswert einbauen. Ein Modul mit der Beschränkung „I“ kann also in eine Einbaustelle mit dem Wert „I“ oder „IO“ eingebaut werden, weil beide eine „I“-Beschränkung gemein haben. \n \n „I“-Einbaustellen verweisen auf den Innenrumpf und sind am wichtigsten, um dein Schiff am Leben zu erhalten. Dein Raumschiff explodiert, wenn der Innenrumpf einen Integritätswert von 30% erreicht – d.h. wenn ein Feind es schafft, 70% deines Innenrumpfes zu zerstören, ist es um dein Raumschiff geschehen. „O“-Einbaustellen befinden sich an der Außenseite des Schiffes und sind nützlich als Geschützlafetten oder Panzerungsbefestigungen.  „IO“-Einbaustellen sind Mehrzweck-Einbaustellen, die sich direkt unter der Außenhaut des Schiffes befinden und allgemeinen Zwecken dienen. „E“-Einbaustellen sind für deine Motoren. \n \n Jedes Raumschiff braucht ein Kommando-Modul wie eine Brücke oder ein Cockpit. Diese Module verfügen über eine grundlegende Sensor- und Reparaturfunktionalität. Kommando-Module besserer Qualität bieten eine größere Effizienz. \n \n Wichtig ist auch die Verwaltung der Energieversorgung deines Schiffes. Jedes Modul innerhalb deines Raumschiffes muss sich in Reichweite eines Stromgenerators befinden; andernfalls wird es nicht mit Strom versorgt und ist ineffektiv. Stromgeneratoren (auch als Aggregate bezeichnet) sind jedoch anfällig und können, wenn sie zerstört werden, explodieren und dabei dein Schiff schwer beschädigen. Je nach Design kann es sinnvoll sein, Stromleitungen von deinen gut verteidigten Stromgeneratoren zu den erforderlichen Systemen irgendwo durch das Schiff zu verlegen. \n \n Du solltest außerdem bedenken, dass jedes Modul mit Energiekosten verknüpft ist. Es verbraucht Energie allein schon dadurch, dass es installiert ist. Es ist ganz wichtig, dass das Verhältnis von Energiefluss zu Energieverbrauch insgesamt positiv ist. Im Warp-Betrieb steigt der Energieverbrauch noch weiter an. Wird während des Warp-Betriebs mehr Energie verbraucht als erzeugt, verringern sich die Energiereserven des Schiffes rapide, was die Reichweite begrenzt. Es ist deine Aufgabe, eine ausgewogene Lösung zu finden und Schiffe zu entwickeln, die zu den Rollen, die du ihnen zugedacht hast, passen. \n \n Jede Waffe in StarDrive hat ein „Schussfeld“ und eine „Ausrichtung“.  Bei einigen Waffen ist die Ausrichtung festgelegt, d.h. sie können nur in Flugrichtung des Schiffes abgefeuert werden. Hierzu gehören schwere Strahlenwaffen, Schienenkanonen und größere Lenkwaffen-Geschütze. Andere Waffen sind auf Geschütztürmen montiert, und ihre Ausrichtung lässt sich manuell einstellen. Eine Waffe kann nur in die Richtung feuern, in die sie ausgerichtet ist, und nur innerhalb ihres Schussfeldes. Um die Ausrichtung eines Geschützturms zu ändern, brauchst du nur darauf zu klicken und den Winkel, der dann angezeigt wird, in die gewünschte Ausrichtung zu ziehen. Durch Drücken der Tab-Taste kannst du dir die Feuerwinkel aller Waffen deines Raumschiffs anzeigen lassen. \n \n Und schließlich: Falls du einmal einen Fehler machst, kannst du Strg + Z drücken, um einen Moduleinbau rückgängig zu machen.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Kriegsführung</Category>
      <Title>Die Erfahrung des Schiffes</Title>
      <ShortDescription>Die Auswirkungen von Erfahrung</ShortDescription>
      <Text>Schiffe erwerben Erfahrung, indem sie Feinde im Gefecht besiegen. Je größer der Feind, desto mehr Erfahrung gewinnt ein Schiff, wenn es ihn vernichtet. Schiffe können maximal fünf Erfahrungslevels erwerben. Erfahrungslevels werden im Auswahlfenster des Schiffes durch einen Stern pro Level angezeigt. \n \n Für jedes Erfahrungslevel erhält ein Schiff einen 5%igen Bonus auf die Schadenswirkung seiner Waffen, einen 5%igen Bonus für die Wendegeschwindigkeit und einen 5%igen Bonus in Bezug auf die Reparaturgeschwindigkeit.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Kriegsführung</Category>
      <Title>Eroberung von Schiffen</Title>
      <ShortDescription>Enteraktionen und Schiffsverteidigung</ShortDescription>
      <Text>Es ist in StarDrive möglich, feindliche Schiffe mit Hilfe von Bodentruppen zu entern. Hierzu musst du einen aus Bodentruppen bestehenden Entertrupp mit einem Shuttle einsetzen. Jeder Entertrupp hat sein eigenes Shuttle, das du nicht extra bauen musst. Du kannst Bodentruppen direkt über die Maske „Kolonie-Übersicht“ einsetzen, indem du das Symbol auf einem Feld des Planeten mit der rechten Maustaste anklickst, oder über die Maske „Bodengefechte“, indem du zunächst eine Truppeneinheit auswählst und dann die Schaltfläche „Starten“ anklickst. Du kannst Entershuttles auch von jedem Schiff aus starten, das mit einer Rampe für ein Angriffsshuttle ausgestattet ist. \n \n Jedes Schiff in StarDrive hat eine grundlegende Statistik „Verteidigung gegen Enterangriffe“, die sich aus der Größe des Schiffes ableitet. Je größer das Schiff, desto schwerer ist es zu entern. Kommandomodule wie ein Cockpit, eine Brücke oder ein Gefechtsstand erhöhen diese grundlegende Verteidigungskapazität. Um die Verteidigungskapazitäten deines Schiffes gegen Enterangriffe weiter zu steigern, kannst du ein Infanteriequartier-Modul einbauen. Jedes derartige Modul umfasst mindestens eine einfache Infanterieeinheit. Jede dieser Einheiten erhöht die Verteidigungskapazität des Schiffes um ihre jeweilige Stärke. Hinweis: Du kannst einem Schiff Infanteristen nur dann zuteilen oder wieder von ihm abziehen, wenn das Schiff mit einer Rampe für ein Angriffsshuttle ausgestattet ist. Andernfalls werden die Infanteristen als Teil der normalen Schiffsbesatzung betrachtet und sind an das Schiff gebunden. \n \n Um von einem mit einer solchen Rampe ausgestatteten Schiff einen Enterangriff zu starten, musst du den Reiter „Erweiterte Befehle“ des ausgewählten Angriffsschiffs öffnen, indem du auf den kleinen Pfeil auf der rechten Seite des Auswahlfeldes klickst. Anschließend klickst du auf das Truppensymbol, um alle deine Shuttles zu starten. Wähle die Shuttles aus und klicke dann mit der rechten Maustaste das Schiff an, das du entern möchtest. Die Shuttles nehmen dann Position ein und beginnen ihren Angriff. \n \n Die Angriffsmechanik ähnelt der von Bodengefechten, außer dass die Verteidiger einen eindeutigen Vorteil haben, weil sie im Gefecht zuerst zuschlagen. Für jeden Punkt grundlegender Verteidigungskapazität haben die Verteidiger eine 35%ige Chance, Entertrupps einen Punkt Schaden zuzufügen. Anschließend nehmen alle Verteidigungstruppen zusätzlich ihre regulären Angriffswürfe gegen Enterer wahr. Falls nun noch Enterer am Leben sind, beginnen diese mit ihrem Angriff. Der Prozess wiederholt sich in schneller Folge, bis die Enterer entweder zurückgeschlagen sind oder das Schiff einnehmen. \n \n Bestimmte Waffen, wie z.B. Thalaron-Blaster, töten feindliche Truppen und sind nützlich, um die Verteidigung eines Schiffs vor dem Enterangriff zu schwächen. Die Grundverteidigungskapazität eines Schiffs lässt sich wiederherstellen, indem das Schiff einen Planeten mit einer Werft anläuft. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Diplomatie</Category>
      <Title>Diplomatie-Übersicht</Title>
      <ShortDescription>Eine Einführung in die Diplomatie</ShortDescription>
      <Text>Während deiner Reisen im StarDrive-Universum wirst du zweifellos auf andere raumfahrende Zivilisationen treffen. Wenn das passiert, werden dich die Aliens über die Diplomatie-Maske begrüßen. \n \n Die Diplomatie-Maske erlaubt es dir, mit den Aliens in unterschiedlicher Weise in Kontakt zu treten. Erstens kannst du ihnen den Krieg erklären, wann immer du Feindseligkeiten einleiten möchtest. Dies informiert sowohl die Alien-Rasse als auch deine eigene Flotte, dass alle Alien-Schiffe, die in Sicht kommen, angegriffen werden sollten. Aber wenn die Vernichtung von Aliens nicht deine höchste Priorität ist, ist es vielleicht sinnvoller, die Optionen „Reden“ oder „Verhandeln“ auszuwählen. Diese Optionen erlauben es dir, etwas über die Persönlichkeit und Prioritäten der Aliens in Erfahrung zu bringen und mit ihnen Handel zu treiben. \n \n Jede Alien-Rasse verfolgt, wie sehr sie dir vertraut, wie wütend sie auf dich ist und wie sehr sie sich vor deiner militärischen Macht fürchtet. Aliens, die dir vertrauen, sind eher geneigt, faire Geschäfte mit dir zu schließen, während Aliens, die wütend auf dich sind, nicht unbedingt sehr verhandlungsfreudig sind. </Text>
    </HelpTopic>

    <HelpTopic>
      <Category>Diplomatie</Category>
      <Title>Spionage</Title>
      <ShortDescription>Der Einsatz von Agenten im Überblick</ShortDescription>
      <Text>Spionage ist ein wertvolles Hilfsmittel, um Erkenntnisse über deine Gegner zu gewinnen, ihre Aktivitäten zu stören und Macht zu gewinnen. Um eine Alien-Rasse auszuspionieren, musst du Agenten ausbilden. Agenten können über die Diplomatie-Maske ausgebildet werden. Dies kostet dich 250 Credits pro Agent. Agenten beginnen ihre Tätigkeit auf Level 1, was bedeutet, dass sie neue Rekruten ohne besondere Talente sind. Agenten gewinnen zusätzliche Levels, indem sie erfolgreich Einsätze absolvieren. Sie können höchstens 10 Levels erwerben. \n \n Agenten, denen kein Einsatzauftrag erteilt wurde, beschäftigen sich automatisch mit Gegenspionage. Dies verringert die Effektivität feindlicher Agenten, die in deinem Reich aktiv sind. Um einem Agenten einen Einsatzauftrag zu erteilen, wählst du ihn aus der Agentenliste aus, wählst dann das Reich aus, in das du ihn entsenden möchtest, und wählst schließlich den entsprechenden Einsatz aus der Einsatzliste aus. Jedem Einsatz sind damit verbundene Kosten (in Form von Credits) und eine Rundenzahl zugewiesen. Fortschrittliche Spionagetechnologien verringern die Kosten und steigern die Chancen auf einen erfolgreichen Abschluss des Einsatzes. Erfolg oder Versagen werden am Ende der angezeigten Anzahl Runden ermittelt. \n \n Eine detaillierte Aufschlüsselung der mit jedem Agenteneinsatz verbundenen Kosten, Wirkungen und Risiken findest du in den Einträgen „Spionage-Berechnungen“ und „Agenteneinsätze“. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Diplomatie</Category>
      <Title>Spionage-Berechnungen</Title>
      <ShortDescription>Einzelheiten zu Erfolg und Versagen</ShortDescription>
      <Text>Die Berechnung der Erfolgschancen eines Agenten bei einem Einsatz wird mit dezimaler Präzision auf der Grundlage eines Wurfs mit einem Würfel mit Werten von 0 bis 100 nach dem Zufallsprinzip ermittelt. Ein Wurf von über 97,5 führt zu einem automatischen Einsatzerfolg, unabhängig von der Anzahl und Qualität der Verteidiger. Ein Wurf von 2,5 oder niedriger ist ein kritisches Versagen und führt generell zum Tod deines Agenten sowie zu politischen Konsequenzen. In den übrigen Fällen wird der Würfelwurf anschließend durch das Level des angreifenden Agenten modifiziert, wobei dieser einen Bonus in Höhe seines Levels plus des 1d5-fachen des Agenten-Levels erhält. Beim bestmöglichen Wurf könnte ein Agent mit Level 10 so einen Bonus von 60 für seinen ersten Würfelwurf erhalten, wobei Bonusse aufgrund von technologischen Fortschritten oder Artefakten, die sich auf die Spionage auswirken, nicht berücksichtigt sind. \n \n Der Wurf des Angreifers wird dann um den besten Defensivwurf aller Verteidiger verringert. Für jeden Verteidiger wird der Wurf um das Level des Verteidigers plus das 1d3-fache des Verteidiger-Levels reduziert. Ein Verteidiger mit Level 10 könnte also den Wurf eines Angreifers um bis zu 40 reduzieren. Jedoch kommt nur der höchste Verteidiger-Wurf zum Tragen. \n \n Schließlich wird dann der modifizierte Wurf gegenüber der Schwierigkeit des gewählten Einsatzes getestet. Bei bestimmten Einsätzen, wie Trainingseinsätzen, gibt es keine Verteidiger, und der Einsatz lässt sich normalerweise leicht erfolgreich abschließen. Andere Einsätze wie der Diebstahl von Technologien sind sehr schwierig, und ihr Erfolg erfordert einen geschulten Agenten. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Diplomatie</Category>
      <Title>Agenteneinsätze</Title>
      <ShortDescription>Einsatzkosten und Schwierigkeit</ShortDescription>
      <Text>Die folgenden Daten gelten für Spionageeinsätze, die von deinen Agenten durchgeführt werden können. In jedem Fall führt ein Einsatzerfolg zu einer Erhöhung des Levels deines Agenten um den Wert +1. Ein Versagen beeinträchtigt deine Beziehungen zum Zielreich, aber dein Agent überlebt. Ein kritisches Versagen führt zum Tod deines Agenten. \n

Die Ausbildung eines Agenten dauert 25 Runden und kostet 50 Credits. Ziel der Agentenausbildung ist die Erhöhung des Levels deiner Agenten, ohne sie den Risiken schwererer Einsätze auszusetzen. Ein kritischer Erfolg wird bei einem modifizierten Wurf von 95 oder mehr erreicht und erhöht das Level des Agenten um den Wert +2. Ein Erfolg wird bei einem Wurf von 25 oder mehr erreicht. Wird weniger als eine 25 gewürfelt, gilt die Ausbildung als nicht bestanden. Ein Wurf von weniger als 10 führt zu einem Trainingsunfall, bei dem dein Agent ums Leben kommt. \n

Eine Infiltration dauert 30 Runden und kostet 75 Credits. Ziel der Infiltration ist es, einen Agenten auf einer zufällig ausgewählten feindlichen Kolonie zu platzieren, sodass er deren Aktivitäten überwachen kann. Falls er Erfolg hat, ändert sich der Status des Agenten auf „Undercover“, und du erhältst dann Sensordaten für die infiltrierte Kolonie sowie Zugriff auf ihre Kolonie-Maske. Ein Erfolg wird bei einem Wurf von 50 oder mehr erreicht. Ein Wurf von weniger als 50 führt zum Scheitern des Infiltrationsversuchs sowie zu politischen Konsequenzen. Ein Wurf von weniger als 25 führt zur Ergreifung und Hinrichtung deines Agenten. Hat ein Agent eine Kolonie erfolgreich infiltriert, bleibt er dort, bis er durch einen Feind mit einem Tötungsauftrag ermordet wird oder du ihn auf einen neuen Einsatz schickst. \n
      
Sabotage dauert 30 Runden und kostet 75 Credits. Eine erfolgreiche Sabotage legt die Produktion einer nach dem Zufallsprinzip ausgewählten feindlichen Kolonie für eine Anzahl von Runden lahm. Diese ist vom Level deines Agenten abhängig. Ein Wurf von 80 oder mehr ist ein kritischer Erfolg, der dazu führt, dass die Kolonie für 5 Runden plus 5x das Level deines Agenten an Runden lahm gelegt wird. Ein Wurf von 50 oder mehr legt die Kolonie für 5 Runden plus 3x das Level des Agenten lahm, aber du wirst dabei erkannt. Ein Wurf von weniger als 50 zählt als Versagen, bei weniger als 15 als kritisches Versagen. Wenn mehrere Agenten zeitgleich Sabotageanschläge auf dieselbe Kolonie verüben, ist die Wirkung kumulativ. \n
      
Ein Attentat dauert 50 Runden und kostet 75 Credits. Bei einem erfolgreichen Attentat wird ein beliebiger Agent des Zielreichs aus dem Spiel genommen. Ein Wurf von 85 oder mehr ist ein kritischer Erfolg. Ein Wurf von 70 oder mehr ist ein Erfolg, aber du wirst erkannt. Ein Wurf von 40 oder mehr ist ein Versagen, aber dein Attentäter entkommt unverletzt. Ein Wurf von weniger als 40 führt zur Ergreifung und Hinrichtung deines Agenten. Attentate sind daher Einsätze für Agenten mit einem höheren Level. \n

Der Diebstahl einer Technologie dauert 50 Runden und erfordert 250 Credits. Falls nach Abschluss von 50 Runden keine stehlbaren Technologien vorhanden sind, werden dir 125 Credits zurückerstattet. Ein Wurf von 85 oder mehr ist ein kritischer Erfolg, während ein Wurf von 75 oder mehr ein Erfolg ist, der zur Erkennung führt. Ein Wurf von 20 oder mehr ist ein Versagen, aber dein Agent entkommt unverletzt. Ein Wurf von weniger als 20 führt zum Tod deines Agenten. \n

Die Anstachelung zur Rebellion dauert 100 Runden und erfordert 250 Credits. Falls dieser Einsatz Erfolg hat, erheben sich Rebellentruppen auf einem zufällig ausgewählten feindlichen Planeten und greifen dessen Infrastruktur an. Kritischer Erfolg: 85+ / Erfolg: 70+ / Versagen: 40+ / Kritisches Versagen: 0-40 \n

Ein Raub erfordert 30 Runden und 50 Credits. Im Erfolgsfall raubt der Agent dem Zielreich 1-50 Credits, multipliziert mit dem Agentenlevel. Der Agent kann nicht mehr Geld entwenden, als das Zielreich besitzt. Kritischer Erfolg: 85+ / Erfolg: 70+ / Versagen: 20+ / Kritisches Versagen: 0-20

      </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Diplomatie</Category>
      <Title>Föderationen</Title>
      <ShortDescription>Fusion zweier Reiche</ShortDescription>
      <Text>Es ist möglich, bei StarDrive zu gewinnen, indem man alle Reiche des Spiels zu einer einzigen Föderation vereint. Tritt ein Reich einem anderen im Rahmen einer Föderation bei, gilt das neu integrierte Reich für die Zwecke des Spiels als „besiegt“, und die Föderation erhält Zugriff auf alle seine Truppen, Technologien, Schiffsrümpfe und Artefakte. Wenn ein Spieler es schafft, alle Reiche innerhalb des Spiels zu integrieren oder zu besiegen, bedeutet das den Sieg.</Text>
    </HelpTopic>


  </HelpTopicsList>
</HelpTopics>