<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ArrayOfString xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <string>Deine Kolonien können erzeugte Lebensmittel und Produktionsgüter importieren, exportieren und vor Ort lagern. Die Förderung dieser Art von Handel ist ein effektiver Weg, um Geld aufzubringen, vorausgesetzt, dein Reich durchschaut die Funktionsweise der interstellaren Wirtschaft.</string>
  <string>„Kampfmittel“ ist ein Sammelbegriff für physische Rüstungsgüter, die Munition verwenden. Ein Schiff muss die Kampfmittel, die es abfeuern möchte, in speziellen Lagermodulen mitführen. Die Kampfmittel werden automatisch wieder aufgefüllt, wenn ein Schiff einen Planeten mit einer Werft oder eine Nachschubstation besucht.  </string>
  <string>Energiewaffen erfordern keine Munition, sondern ziehen ihre Feuerkraft aus den Stromreserven des Schiffes. Eine wirksame Energiewaffen-Plattform ist mit starken Stromquellen und jeder Menge Stromspeichern ausgestattet.</string>
  <string>Beim Warp außerhalb deines eigenen Einflussbereichs oder dem deiner Verbündeten verlieren Schiffe eine große Menge Energie. Erweitere deinen Einfluss durch neue Kolonien, Sternenbasen und Subraum-Projektoren.  </string>
  <string>Gruppiere deine Schiffe zu einer Flotte, indem du auf Strg und eine Zahl drückst. Im Flotten-Editor kannst du die Formation deiner Flotte ändern und Schiffen individuelle Verhaltensweisen zuordnen. </string>
  <string>Warp-Inhibitoren hindern nicht mit dir verbündete Schiffe, innerhalb der Einflusssphäre des Inhibitors Warp-Geschwindigkeit aufzunehmen. Inhibitoren können als Schiffsmodule und auch als Weltraum-Plattformen eingesetzt werden.  </string>
  <string>Um Strukturen im Weltraum zu errichten, tippe auf „B“ (für Bau-Menü), klicke auf die Struktur und platziere sie dann an der gewünschten Stelle. Nun wird ein (nur einmal verwendbares) Konstruktionsschiff in die Konstruktionsliste einer nahe gelegenen Werft aufgenommen, wobei die Kosten jenen der Struktur entsprechen, die du bauen willst. Nach Fertigstellung reist das Konstruktionsschiff an deine gewählte Bauposition und wird dort als die gewünschte Struktur eingesetzt. </string>
  <string>Wusstest du, dass man Schiffe mit Entertrupps erobern kann? Jedes Truppenshuttle kann mit einem Enterversuch beauftragt werden, indem man es auswählt und dann mit der rechten Maustaste das feindliche Schiff anklickt. </string>
  <string>Denke daran, deine Verteidigungsstellungen am Boden nicht zu vernachlässigen. Hebe Truppen aus und verteile Sie auf deinen Planeten, um ein Höchstmaß an Schutz zu gewährleisten.</string>
  <string>In der Budget-Maske kannst du deinen Steuersatz festlegen. Steuern führen unmittelbar zu einer Verringerung deiner Industrieproduktion und Forschungsergebnisse um den Prozentsatz der Steuer. Dafür erhältst du in jeder Spielrunde die entsprechende Summe Geldes. </string>
  <string>Eine „Spielrunde“ dauert jeweils 5 Sekunden (in Echtzeit). Du kannst die Spielgeschwindigkeit erhöhen oder verringern, indem du die „+“- bzw. „-“-Tasten betätigst.  </string>
</ArrayOfString>