<HelpTopics>
  <HelpTopicsList>
    <HelpTopic>
      <Category>Обучающие ролики</Category>
      <Title>Обзор</Title>
      <ShortDescription>Первое знакомство со StarDrive</ShortDescription>
      <VideoPath>Tutorial overview</VideoPath>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Обучающие ролики</Category>
      <Title>Ваша первая игра</Title>
      <ShortDescription>Часть первая: Что нужно делать?</ShortDescription>
      <VideoPath>Your first game_1</VideoPath>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Обучающие ролики</Category>
      <Title>Управление колониями</Title>
      <ShortDescription>Часть вторая: Развитие колоний</ShortDescription>
      <VideoPath>Colony Mgmt</VideoPath>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Обзор</Category>
      <Title>Игра StarDrive</Title>
      <ShortDescription>Что представляет собой игра StarDrive?</ShortDescription>
      <Text>В StarDrive вам отведена роль лидера расы звездных странников. Вам предстоит построить космическую империю, начав игру с одного-единственного родного мира, и контактировать с другими расами, с которыми вы будете встречаться во Вселенной. Некоторые из них могут быть настроены к вам дружелюбно; другие же будут видеть в вас врагов. Вы можете пытаться налаживать с ними дружеские отношения или завоевывать их; также вы можете меняться с ними технологиями или просто общаться, чтобы лучше понять их. \n \n Один из ключевых моментов игрового процесса StarDrive – система дизайна кораблей. С ее помощью вы сами сможете проектировать боевые и торговые корабли. Исследуйте новые передовые технологии и применяйте их на ваших кораблях, развивайте свою экономическую и промышленную мощь, чтобы строить больше кораблей, развивать вашу империю, заселять новые планеты и увеличивать количество вашего населения. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Обзор</Category>
      <Title>Управление</Title>
      <ShortDescription>Управление в StarDrive</ShortDescription>
      <Text>В StarDrive используется управление, принятое в большинстве игр в жанре RTS (стратегии в реальном времени), с небольшими вариациями. Любой корабль можно выбрать, щелкнув по нему мышью. Если это ваш корабль, вы сможете отдать ему приказы с помощью щелчка правой кнопкой мыши (это действие является контекстно-зависимым). Например, если вы щелкнете ПКМ по дружественной планете, корабль отправится на ее орбиту; если вы щелкнете ПКМ по вражескому кораблю, ваш корабль атакует его. \n \n StarDrive также предоставляет возможность управлять кораблями вручную. При помощи клавиш WASD вы можете управлять вручную любым кораблем в вашей империи. Клавиша "F" в ручном режиме активирует сверхсветовой двигатель, и корабль переходит в варп. Если на корабле установлено оружие, вы можете выстрелить из него, щелкнув правой кнопкой мыши. \n \n Нажатие клавиши TAB активирует тактический режим. В нем вы можете просмотреть все модули, установленные на ваших кораблях, а также увидеть уровень их "здоровья", обозначаемый цветом модуля. Нажав Tab, вы также увидите сектора огня оружия, установленного на корабле – это подскажет вам, где вы можете щелкать ПКМ, чтобы вести огонь. Попробуйте сами и посмотрите, как это работает! На вашем стартовом корабле уже установлено оружие, и вы сможете сразу познакомиться с системой управления кораблем на реальном примере. \n \n Нажатие клавиши Q при выделенном корабле открывает командное меню для этого корабля, в котором вы можете отдавать ему команды. Чаще всего вы будете использовать это меню для отдачи кораблям приказов по транспортировке еды и пассажиров. Если вы владеете этим кораблем, вы также можете выбрать опцию "Принять управление" и переместиться в кресло пилота этого корабля. \n \n Вы можете открепить камеру от своего флагмана при помощи средней кнопки мыши или подведя указатель мыши к границе экрана. Прикрепить камеру к флагману снова можно нажатием клавиши Home на миникарте. Клавиша "–" на миникарте позволяет быстро отдалить обзор; также это можно сделать с помощью клавиши Escape. \n \n Пробел ставит игру на паузу, позволяя вам спокойно обдумать ваши дальнейшие действия.  \n\n В режиме обзора колонии, перейти к которому можно, дважды щелкнув по планете, вы можете перемещаться между своими колонии, используя клавиши-стрелки влево и вправо.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Обзор</Category>
      <Title>Ваша первая игра</Title>
      <ShortDescription>Что нужно иметь в виду, если вы играете впервые</ShortDescription>
      <Text>Впервые сев играть в StarDrive, вы, вероятно, растеряетесь от многообразия возможных вариантов. Не забывайте, что вы в любой момент можете поставить игру на паузу, нажав пробел, и спокойно обдумать все свои дальнейшие действия. \n \n Первое, что вам нужно сделать, начав новую игру – это перейти на экран технологий и выбрать, что вы будете исследовать в первую очередь. Вам будет доступен выбор из большого количества самых разных технологий, и технологии, которые вы начнете исследовать в первую очередь, во многом определят ваш стиль игры. Если вы хотите сделать упор на военную мощь, вы можете начать исследовать корпуса кораблей или оружие. Альернативный вариант – исследовать технологии колонизации, чтобы быстрее развить свою империю. \n \n После того как вы выбрали технологию для исследования, вам стоит заняться разведкой галактики. Отправьте к другим системам корабль-разведчик или исследуйте галактику сами при помощи своего стартового корабля! Как только вы найдете планету, подходящую для колонизации, вы можете отправить туда свой стартовый корабль-колонист и основать новую колонию. В соответствующих разделах справки об этом приведена более подробная информация. \n \n После основания колонии вы должны обеспечить ее всеми ресурсами, необходимым для роста и развития колонии, включая еду, промышленность и самих колонистов! Колония, на которую не прибывают новые колонисты, будет расти очень медленно, поэтому ей нужно помочь развиваться, отправив на нее колонистов в транспортных кораблях. \n \n По мере того как вы будете исследовать и осваивать галактику, вы встретитесь с другими расами, которые будут вашими соперниками за господство во Вселенной. Решайте сами, как вы будете общаться с ними. На экране дипломатии вы можете разговаривать с инопланетными расами, заключать с ними сделки, торговать, объявлять войну и т.п. \n \n Весьма вероятно, что в какой-то момент вы окажетесь в состоянии войны с одной или несколькими другими расами. Не забывайте своевременно исследовать военные технологии и строить новые корабли, оснащенные в соответствии с вашими новейшими технологическими достижениями. \n \n Если у вас возникнет вопрос, как осуществляется то или иное действие в игре, поищите ответ в этой справке – если же вы не найдете его, возможно, нужная вам информация отыщется на форумах, посвященных игре StarDrive, которые находятся по адресу www.stardrivegame.com</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Экономика</Category>
      <Title>Основы экономики</Title>
      <ShortDescription>Описание экономики в StarDrive.</ShortDescription>
      <Text>В StarDrive имеется 4 типа экономических ресурсов – это еда. производство, наука и деньги. Эти ресурсы собираются и расходуются каждый игровой "ход", которому соответствует 5 секунд реального времени. Вы можете изменять скорость игры при помощи клавиш + / - для ускорения или замедления игры. \n \n  Еда используется для того, чтобы прокормить ваших колонистов, и потребляется из расчета 1 единица еды на 1 единицу населения (1 млрд. колонистов) в ход. Производство – это товары, произведенные в вашей империи; оно требуется для строительства кораблей, планетарных объектов и формирования боевых отрядов. Кибернетические расы вместо еды потребляют производство. Наука используется для открытия новых технологий. И, наконец, деньги (кредиты) нужны для оплаты расходов по содержанию ваших кораблей, войск, планетарных объектов и для заключения дипломатических соглашений. Деньги в основном зарабатываются за счет налогообложения граждан вашей империи.</Text>
      
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Экономика</Category>
      <Title>Транспорты и торговые маршруты</Title>
      <ShortDescription>Узнайте, как транспорты помогут вам развивать вашу империю</ShortDescription>
      <Text>Колонизация новых миров – дорогостоящий и трудоемкий процесс. Перемещение всего лишь нескольких тысяч колонистов в другой мир на расстоянии нескольких световых лет требует огромных вложений средств и труда, и даже при тщательном планировании развития колонии она вряд ли сможет быть полностью самодостаточной. \n \n Однако вы можете помогать своим новым колониям расти за счет других, которые уже развились. Транспортные корабли могут доставлять еду, накопленное производство и самих колонистов в только что колонизированные миры. Транспорты могут привозить еду в миры, где ее невозможно выращивать самим – например, на бесплодных планетах. Наколпленная продукция, представленная как уже произведенные товары, может быть также доставлена в недавно колонизированный мир и использоваться для ускорения строительства основных улучшений. И, наконец, в новый мир можно привозить колонистов, чтобы население новой колонии прирастало быстрее. \n \n Вы можете указать для каждой своей колонии, будет ли она экспортировать, импортировать или складировать еду и производство.  Хорошая идея – поставить свой родной мир на экспорт этих ресурсов, а новые развивающиеся колонии – на их импорт. После этого вы сможете отдать любому кораблю в вашей империи приказ "Перевозить товары", и они автоматически будут перевозить товары в пределах вашей империи. Также вы можете отдать кораблю приказ "Перевезти колонистов", и колонисты из миров с большим населением будут отправлены в миры, где ощущается нехватка населения. Имейте в виду, что максимальная грузоподъемность корабля определяется количеством установленных на нем грузовых отсеков.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Экономика</Category>
      <Title>Сложные торговые маршруты</Title>
      <ShortDescription>Создавайте для своих грузовых кораблей специфические торговые маршруты</ShortDescription>
      <Text>Вы можете создавать пользовательские торговые маршруты, задавая для транспорта одну или несколько областей операций. Чтобы сделать это, выберите транспорт и щелкните в окне выбора корабля стрелку для вывода списка дополнительных команд. Далее нажмите кнопку "Область операций" или нажмите клавишу "O". Вы сможете очертить прямоугольную область, захватывающую системы, между которыми этот транспорт будет осуществлять грузоперевозки. Вы можете задать для корабля любое количество таких областей. Для удаления области просто щелкните по ней ПКМ.  \n  \n На вкладке дополнительных приказов вы также сможете указать, будет ли транспорт перевозить только еду, только продукцию или оба вида ресурсов.</Text>

    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Экономика</Category>
      <Title>Торговые договоры</Title>
      <ShortDescription>Дипломатические торговые соглашения</ShortDescription>
      <Text>Для любой империи торговый договор с дружественной империей станет прекрасным источником дохода. Большинство рас охотно будут торговать с вами, поскольку для получения доходов от торговли требуется только наличие торгового соглашения и мир между вашими двумя империями. \n \n Торговля начинает приносить дивиденды не сразу; больше того, сразу после заключения соглашения обе стороны будут терять кредиты. Однако после того, как торговые маршруты будут налажены, обе стороны начнут получать от торговли доход вплоть до 10 кредитов в ход. Определенные технологии и расовые черты могут увеличивать доходы, получаемые с торговли.</Text>
   
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Экономика</Category>
      <Title>Показатели планет</Title>
      <ShortDescription>Какие показатели планеты интересуют нас в первую очередь</ShortDescription>
      <Text>В StarDrive галактика генерируется случайным образом каждый раз при создании новой игры. Некоторые планеты, такие как газовые гиганты или миры с высокой вулканической активностью, непригодны для обитания, но существует множество других типов планет, такие как бесплодные, степь, пустыня, тундра, болота, океан, планеты земного типа. \n \n Каждая планета, пригодная для жизни, имеет показатель плодородия и богатства минералами. Показатель плодородия планеты определяет, сколько еды на этой планете сможет за один ход произвести один колонист до применения модификаторов различных строений и расовых бонусов. Так, на планете с показателем плодородия 1,0 и населением 2,5 максимальное кол-во еды, которое может быть произведено на этой планете (до применения модификаторов) составит 2,5 ед. еды (разумеется, при условии, что все колонисты на этой планете заняты в сельском хозяйстве, а не в промышленности или в науке). \n \n Аналогично, богатство минералами определяет количество производства, которое за один ход генерируется на этой планете одним колонистом. Это значение также может быть модифицировано расовыми бонусами и строениями. Однако богатство минералами на планете постоянно уменьшается со временем, потому что ее ресурсы расходуются и не восполняются. За каждые 500 ед. производства, сгенерированного на планете, ее индекс богатства минералами будет уменьшаться на 0,1 вплоть до минимума 0,1. \n \n И, наконец, у каждой обитаемой планеты есть свой показатель максимального населения, указывающий, какое максимально возможное количество населения эта планета способна вместить.</Text>
     
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Экономика</Category>
      <Title>Экран колонииn</Title>
      <ShortDescription>Несколько советов по управлению развитием колоний</ShortDescription>
      <Text>На экране колонии вы можете задать очереди строительства для каждой из ваших колоний. Здесь же вы можете изменить настройки импорта и экспорта товаров, назначить губернатора, перераспределить колонистов по роду деятельности и осмотреть территорию планеты. \n \n В центре экрана колонии находится сетка территории, на которой вы можете видеть построенные в колонии здания, их производительность, а также находящиеся в колонии войска. Чтобы построить в колонии планетарное улучшение, например, шахту или космопорт, вы должны перетащить соответствующее здание из списка доступных зданий на пустой квадрат сетки территории. Этот объект будет добавлен в очередь строительства. Возможно, вы обратите внимание, что некоторые квадраты на территории вашей колонии отмечены как непригодные для обитания. Это вызвано такими факторами окружающей среды, как отсутствие атмосферы, наличие горных массивов или океанов и т.п. В квадратах, непригодных для обитания, нельзя построить ничего, кроме биосфер. Когда у вас будет соответствующая технология, вы сможете размещать на таких участках биосферы, после чего эти квадраты можно будет застроить. Кроме того, биосферы дают бонус +0,5 к максимальному населению планеты.</Text>
    
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Экономика</Category>
      <Title>Автоматизация</Title>
      <ShortDescription>Как автоматизировать определенные действия</ShortDescription>
      <Text>Если вы хотите, чтобы определенными аспектами развития вашей империи, например, разведкой и колонизацией, занимался ИИ, вы можете перейти на панель автоматизации, нажав на миникарте кнопку "ИИ". \n \n Также вы можете автоматизировать развитие уже колонизированных планет, назначив на нее губернатора. Назначить губернатора можно либо на экране колонии, вызвать который можно двойным щелчком по планете, или на экране управления империей, который вызывается соответствующей кнопкой в верхнем углу экрана.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Экспансия</Category>
      <Title>Путешествие в варпе</Title>
      <ShortDescription>Обзор движения со сверхсветовыми скоростями в StarDrive</ShortDescription>
      <Text>У всех кораблей есть свое значение максимальной скорости, определяемое отношением тяги к массе. Корабли также могут включать сверхсветовой режим двигателей для входа в варп. Максимальная скорость корабля в варпе – это произведение его базовой максимальной скорости на варп-множитель вашей империи (который может быть увеличен посредством открытия соответствующих технологий). \n \n При движении в варпе энергия корабля расходуется втрое быстрее обычного; это означает, что большинство кораблей при движении со сверхсветовыми скоростями будут очень быстро терять энергию. Однако корабли, путешествующие в зоне влияние субпространственного проектора, не будут получать этого штрафа к энергии. Также штраф на расход энергии в варпе можно уменьшить, исследовав определенные технологии. \n \n В путешествиях в варпе важную роль играют топливные элементы, поскольку с их помощью можно запасти энергию, необходимую для долгих переходов. Небольшие или специализированные корабли могут генерировать достаточно энергии, чтобы находиться в варпе постоянно, но в случае кораблей с большим энергопотреблением наличие топливных элементов является критичным условием для совершения долгих переходов. Топливные элементы также могут быть усовершенствованы при исследовании соответствующих технологий. \n \n И, наконец, энергия не расходуется при путешествии в варпе в пределах своей территории. Вы можете расширить свою территорию, колонизируя новые планеты и строя в глубоком космосе субпространственные проекторы. Ваша скорость при движении в варпе в пределах своей территории может также быть увеличена после исследования соответствующих технологийl.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Экспансия</Category>
      <Title>Разведка</Title>
      <ShortDescription>Основы галактической разведки</ShortDescription>
      <Text>Для разведки солнечной системы туда достаточно отправить любой корабль. Вы узнаете название системы и количество планет в ней. Для получения более подробной информации о планете корабль должен будет просканировать ее. \n \n Самый простой способ осуществления разведки – просто отдать кораблю приказ осуществлять разведку автоматически. Чтобы сделать это, выберите корабль, нажмите клавишу Q для вызова командного меню и выберите опцию -> Отправиться исследовать.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Экспансия</Category>
      <Title>Корабли-колонисты</Title>
      <ShortDescription>Как колонизировать новые планеты</ShortDescription>
      <Text>Любой корабль, на который установлен хотя бы один колониальный модуль, является кораблем-колонистом. Колониальный модуль содержит небольшое количество еды, продукции и колонистов, погруженных в анабиоз. Колонизировать планету можно одним из двух способов. \n \n Во-первых, вы можете построить корабль-колонист на одной из ваших верфей и затем выделить этот корабль и щелкнуть ПКМ по планете, которую вы хотите колонизировать. Корабль отправится к этой планете, и по его прибытии на планету преобразуется в аванпост. \n \n Второй способ колонизировать новую планету – щелкнуть по ней, нажать клавишу Q для вызова окна команд и выбрать опцию "Отметить для колонизации". Если планета отмечена для колонизации, к ней автоматически будет направлен корабль-колонист. Если у вас на данный момент таких кораблей нет, он будет поставлен в очередь строительства и по его завершении сам отправится к той планете. \n \n И, наконец, вы можете колонизировать необитаемую планету, выделив ее и нажав кнопку "Колонизировать" в диалоговом окне в левой нижней части экрана. Планета при этом будет отмечена для колонизации. Если у вас нет доступных кораблей-колонистов, он будет поставлен в очередь строительства на верфи.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Экспансия</Category>
      <Title>Пассажирские транспорты</Title>
      <ShortDescription>Роль пассажирских транспортов</ShortDescription>
      <Text>Использование части ваших транспортов для пассажирских перевозок является  критичным для развития вашей империи. Население колоний всегда прирастает на определенную процентную величину от текущего населения, которая зависит от соответствующих штрафов или бонусов вашей расы. Большие колонии и расти будут быстрее, поскольку на них уже больше населения для воспроизводства. При отдаче транспортам команды "Перевезти колонистов" они будут автоматически перевозить колонистов из миров с большим населением в миры, где населения не хватает. \n \n Разработав соответствующие технологии, такие как криогеника и транспорты большего размера, вы сможете еще быстрее наращивать население. Кроме того, расы, имеющие черту "Ведомые предназначением", могут перевозить на своих кораблях вдвое больше колонистов, чем обычно. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Экспансия</Category>
      <Title>Объекты в глубоком космосе</Title>
      <ShortDescription>Как строить объекты в глубоком космосе</ShortDescription>
      <Text>В игре имеется возможность размещать станции в глубоком космосе при помощи соответствующего меню строительства. Чтобы вызвать его, нажмите клавишу B или выберите  опцию "Строить" на панели миникарты. Откроется небольшой список объектов, которые вы можете построить в глубоком космосе. Щелкните по нужному объекту в списке и далее щелкните в нужном месте на карте, чтобы указать место строительства. \n \n Строительство объектов в глубоком космосе осуществляется посредством специальных кораблей-строителей. Для каждого объекта в глубоком космосе требуется сперва построить корабль-строитель на верфи. Этот процесс является автоматическим: корабль-строитель будет сам поставлен в очередь на подходящей верфи, Как только вы отдадите приказ о строительстве объекта в глубоком космосе. По завершении строительства корабль сам отправится в нужную точку и по прибытии в нее преобразуется в заказанный объект. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Экспансия</Category>
      <Title>Субпространственные проекторы</Title>
      <ShortDescription>Бонусы к перемещению от субпространственных проекторов</ShortDescription>
      <Text>Субпространственные проекторы – это уникальные космические станции, выполняющие роль космических магистралей. Они создают в пространстве особый пузырь, в котором кораблям легче входить в субпространство. Как следствие, любой корабль, находящийся в области влияния дружественного субпространственного проектора, не будет получать штрафов к расходу энергии, перемещаясь в варпе. \n \n Субпространственные проекторы могут быть улучшены при помощи соответствующих технологий, чтобы предоставлять дружественным кораблям бонусы к скорости и замедлять вражеские корабли. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Военное дело</Category>
      <Title>Основы боя</Title>
      <ShortDescription>Базовые концепции ведения боя</ShortDescription>
      <Text>Корабль уничтожается, когда запас прочности внутреннего корпуса падает ниже 30%. Внутренний корпус – это совокупность модулей корабля с меткой "I". Тем самым, можно нанести кораблю. значительный урон, выведя из строя его двигатели, оружие и броню, но корабль не взорвется, пока не будет уничтожен внутренний корпус. \n \n Каждому кораблю можно задать один из шести возможных алгоритмов поведения в бою, например, отвести кораблю роль артиллерийской поддержки или приказать ему осуществлять налеты и отходы. Задать алгоритм поведения корабля в бою можно несколькими способами. Во-первых, его можно указать на верфи при разработке дизайна корабля. Во-вторых, можно отменить поведение корабля по умолчанию и назначить ему новое при помощи кнопок поведения в окне выбора корабля. И, наконец, можно создать свой вариант поведения для корабля в редакторе флота, который доступен на верфи.  \n \n Корабли будут автоматически атаковать все вражеские корабли, если только им не отдан приказ уклоняться от боя – во всех остальных случаях бой начнется сразу, когда дружественный флот войдет в контакт с вражеским. Вы можете указать для своего корабля конкретные цели, выделив свой корабль и щелкнув ПКМ по вражескому кораблю, который должен быть атакован вашим кораблем. Ваш корабль переключится на эту цель и не сменит ее, пока не уничтожит ее или погибнет сам. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Военное дело</Category>
      <Title>Наземный бой</Title>
      <ShortDescription>Концепции наземного боя</ShortDescription>
      <Text>Наземный бой начинается когда у двух или более противоборствующих держав присутствуют наземные войска на одной планете. Он идет в реальном времени и управляется ИИ автоматически, однако вы можете взять управление наземным боем на себя. \n \n Чтобы наблюдать за наземным боем или отдать приказы наземным войскам, откройте тактический вид соответствующей планеты и щелкните по иконке флага на панели выбора. Вы увидите все наземные войска и военные объекты в соответствии с их расположением на сетке колонии, состоящей из массива ячеек 7 x 5. Каждый наземный отряд и военный объект имеет четыре основных атрибута: класс, сила, атака НЦ и атака ЗЦ. \n \n Класс отряда определяет, является ли он незащищенной (НЦ) или защищенной (ЗЦ) целью. Пехота – это НЦ, а строения, танки и боевые роботы – ЗЦ. Каждый отряд также обладает силой, указывающей, насколько он силен в бою, и показатели атак по НЦ и ЗЦ, используемые для расчета урона, наносимого этим отрядом по целям соответствующих типов. \n \n Расчет результатов боя осуществляется по простой схеме. Для каждого пункта силы отряда осуществляется бросок 100-гранной кости. Если результат броска меньше или равен показателю атаки по цели соответствующего типа, защитнику наносится 1 ед. урона. Например, морпех с силой 10 атакует аванпост, являющийся ЗЦ. У морпеха есть 10 шансов нанести аванпосту по 1 ед. урона. Кость будет брошена 10 раз, и за каждый бросок, результат которого был меньше или равен показателю атаки ЗЦ для морпеха (поскольку строение – это защищенная цель), аванпосту будет нанесена 1 ед. урона. \n \n У каждого отряда есть таймер движения и таймер атаки. Каждый раз когда отряд передвигается, его таймер движения устанавливается равным 10 сек. Аналогично работает таймер атаки. Когда таймер обнуляется, рядом с отрядом появляется иконка, указывающая, что теперь отряд может передвигаться или атаковать или и то и другое вместе. \n \n Вторжение на планету считается завершившимся успешно при полном уничтожении всех оборонительных сооружений и войск. Их можно также уничтожать, бомбя планету с орбиты. Чтобы сделать это, выберите корабль, несущий на борту бомбы, и прикажите ему бомбить планету, щелкнув по ней ПКМ. Также вы можете отдать приказ о бомбометании с панели орбитальных объектов на тактическом экране планеты. При бомбардировке возможно полное уничтожение колонии и всех ее жителей – в этом случае колонизировать эту планету придется заново.</Text>
    </HelpTopic>

    <HelpTopic>
      <Category>Военное дело</Category>
      <Title>Истребительные отсеки</Title>
      <ShortDescription>Как использовать истребительные отсеки и авианосцы</ShortDescription>
      <Text>Ангары – это особые корабельные модули, позволяющие выпускать в бою истребители, сопровождающие в бою корабли-носители. Истребители можно выпустить в бой и вернуть назад, щелкнув по материнскому кораблю, отрыв его панель приказов и нажав кнопку запуска или отзыва истребителей. \n \n Чтобы оборудовать корабль ангаром, разместите его в подходящем месте корпуса вашего корабля. Затем щелкните по ангару и укажите, истребитель какого дизайна будет в нем базироваться. Ваш корабль может нести истребители любых подходящих дизайнов. Если истребитель будет уничтожен в бою, для ангара запустится таймер восстановления. Когда он истечет, в ангаре появится новый истребитель, готовый к запуску. \n \n Идеальный вариант дизайна истребителей – делать их плохо приспособленными для путешествий в варпе, но при этом тяжеловооруженными. Авианосец сможет транспортировать истребители на большее расстояние, чем они смогли бы пролететь сами. Кроме того, истребители идеально подходят для прикрытия крупных боевых кораблей, поскольку они отвлекают на себя вражеский огонь и способны снижать эффективность вражеского огня по вашим крупным кораблям.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Военное дело</Category>
      <Title>Орудия точечной защиты</Title>
      <ShortDescription>Обзор орудий точечной защиты</ShortDescription>
      <Text>Некоторые оружейные системы имеют пометку "ТЗ" или "Точечная защита". Эти системы вооружения имеют специальный алгоритм наведения, который главным образом специализируется на уничтожении вражеских ракет. Ракеты и торпеды имеют фиксированный запас прочности и могут быть перехвачены и уничтожены огнем систем точечной защиты. Без эффективной системы борьбы с ракетами и торпедами крупные корабли могут быть очень легко уничтожены ими.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Военное дело</Category>
      <Title>Боеприпасы</Title>
      <ShortDescription>Боеприпасы и сопутствующие концепции</ShortDescription>
      <Text>Боеприпасы – собирательный термин, описывающий все виды амуниции для различных видов оружия, таких как ракетные и торпедные установки и прочие оружейные системы, не являющиеся чисто энергетическими. Большинство таких систем имеют свой собственный ограниченный боекомплект, позволяющий сделать несколько выстрелов, однако для затяжных сражений на борту корабля необходимо иметь запас боеприпасов, для чего предусмотрены специальные отсеки. \n \n Если на вашем корабле закончатся боеприпасы, пополнить их можно двумя способами. Во-первых, корабль может посетить дружественную планету, где есть верфь, и в этом случае боекомплект будет восстановлен автоматически. Во-вторых, существуют корабли, оснащенные системой раздачи боеприпасов – они автоматически пополняют боекомплект находящихся поблизости кораблей, если у них заканчиваются боеприпасы.</Text>
    </HelpTopic>

    
    <!-- Second Run Localization-->
    <HelpTopic>
      <Category>Военное дело</Category>
      <Title>Дизайн кораблей</Title>
      <ShortDescription>Основные концепции проектирования кораблей</ShortDescription>
      <Text>Проектирование корабля – это размещение его модулей в корпусе. Новые типы модулей и корпусов становятся доступны по мере их открытия. Каждая модульная ячейка корабля имеет тип ограничения, которые обозначаются как I, O, IO или E. Аналогично, эти же типы ограничений имеются и у самих модулей. В определенных модульных ячейках можно размещать только те модули, которые имеют тот же тип ограничения. Так, модуль с индексом "I" можно разместить в ячейке с индексом "I" или "IO", поскольку оба они имеют одинаковый индекс I. \n \n Ячейки и модули типа"I" относятся ко внутреннему корпусу корабля и они наиболее важны для его выживаемости. Когда уровень прочности внутреннего корпуса упадет ниже 30%, корабль взорвется, то есть, если противник сумеет нанести внутреннему корпусу 70% урона от его прочности, корабль будет уничтожен. Ячейки типа "O" являются внешними и служат для размещения брони и оружейных модулей. Ячейки типа "IO" являются многоцелевыми и располагаются сразу за внешней обшивкой. Ячейки типа "E" предназначены для двигателей. \n \n Каждому кораблю требуется командный модуль, такой как мостик или кокпит. Они предоставляют базовые возможности радара и ремонта в полевых условиях. Более совершенные модули обладают расширенной функциональностью. \n \n Также очень важно правильно организовать энергоснабжение корабля. Все модули корабля должны быть подключены к корабельному генератору, иначе они будут "обесточены" и не смогут работать. При этом необходимо иметь в виду, что генераторы (или силовые установки) при уничтожении обычно взрываются, нанося кораблю очень серьезный ущерб. В зависимости от конкретного дизайна зачастую имеет смысл максимально хорошо защищать генератор и распределять энергию по корабельным модулям с помощью системы проводников. \n \n Также следует иметь в виду, что у каждого модуля есть показатель энергопотребления. Будучи установленным на корабль, модуль будет постоянно потреблять энергию. Очень важно, чтобы корабль вырабатывал больше энергии, чем потребляют его системы. При перемещении в варпе энергопотребление корабля возрастает еще больше. При дефиците энергии эффективная дальность действия корабля будет ограничена. Вам придется находить компромиссные решения и проектировать корабли, максимально приспособленные для выполнения определенных задач. \n \n Все оружие в StarDrive имеет свой сектор обстрела и направление. Некоторые оружейные установки могут быть смонтированы только сверху и стрелять только вперед – это, например, мощное лучевое оружие, рельсотроны и крупные ракетные установки. Другие оружейные установки монтируются на поворотных платформах, что позволяет вручную задать им сектор обстрела. Оружие может вести огонь только в своем секторе. Чтобы изменить направление обстрела турели, щелкните по ней и перетащите дугу, обозначающую сектор обстрела. Сектора обстрела всех оружейных модулей корабля можно вывести нажатием клавиши Tab. \n \n И, наконец, если вы сделаете ошибку при проектировке корабля, нажмите CTRL+Z для отмены установки модуля.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Военное дело</Category>
      <Title>Опыт корабля</Title>
      <ShortDescription>Влияние опыта</ShortDescription>
      <Text>Корабли набирают опыт, побеждая в сражении противников. Чем крупнее был противник, тем больше опыта за победу над ним получит корабль. Корабль может набрать вплоть до пяти уровней опыта максимум. Уровни обозначаются в окне выбора корабля звездочками. \n \n За каждый уровень опыта корабль получает 5% бонус к урону, скорости поворота и скорости ремонта.</Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Военное дело</Category>
      <Title>Захват кораблей</Title>
      <ShortDescription>Абордаж и оборона корабля</ShortDescription>
      <Text>В StarDrive существует возможность захвата вражеских кораблей с использованием наземных войск. Чтобы сделать это, вы должны отправить наземный отряд на абордаж в штурмовом шаттле. У каждого наземного отряда есть свой собственный шаттл, и строить их вам не нужно. Вы можете отправлять наземные отряды непосредственно с экрана обзора колонии, щелкнув ПКМ по иконке на клетке планеты; с экрана наземного боя при помощи кнопки "Запуск", если у вас выделен отряд, и, наконец, вы можете запускать шаттлы с любого корабля, оборудованного отсеком штурмовых шаттлов. \n \n Каждый корабль в StarDrive имеет базовый показатель "Защиты от абордажа", зависящий от размера корабля. Чем больше корабль, тем труднее его захватить. Командные модули, такие как мостик, кокпит и КИЦ, увеличивают базовую защиту. Чтобы дополнительно улучшить защиту корабля от абордажа, вы можете оснастить его казармами морпехов. Каждая казарма вмещает минимум 1 наземный отряд, каждый из которых добавляет свою силу к общей защите корабля. Обратите внимание, что вы можете перемещать морпехов с корабля и на него только в том случае, если корабль оснащен отсеком штурмовых шаттлов – в противном случае морпехи считаются частью экипажа корабля и не могут покидать его. \n \n Чтобы запустить абордажную команду с корабля, оборудованного отсеком штурмовых шаттлов, откройте вкладку дополнительных приказов для выбранного корабля, щелкнув по маленькой стрелке в правой части панели выбора. Затем щелкните по иконке отряда, чтобы запустить все шаттлы. Выделите эти шаттлы и щелчком ПКМ укажите, Какой корабль нужно захватить. Шаттлы направятся к цели, и начнется попытка абордажа. \n \n Механика расчета результата абордажа очень сходна с обычным наземным боем с тем исключением, что обороняющиеся находятся в значительно более выгодном положении, чем атакующие, так как действуют первыми. За каждый пункт базовой защиты обороняющийся имеет 35% шанс нанести 1 ед. урона абордажной группе. После этого все обороняющиеся войска выбрасывают кости для своих обычных атак против атакующих. После этого, если остались выжившие абордажники, они начинают атаку. Процесс повторяется, пока атака не будет отбита или корабль не будет захвачен. \n \n Некоторые виды оружия, например, таларонский бластер, уничтожают команду вражеского корабля, поэтому их полезно использовать перед попыткой абордажа. Базовая защита корабля может быть полностью восстановлена при посещении планеты, где есть верфь. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Дипломатия</Category>
      <Title>Обзор дипломатии</Title>
      <ShortDescription>Введение в дипломатию</ShortDescription>
      <Text>Путешествуя по Вселенной StarDrive, вы рано или поздно неизбежно столкнетесь с другой цивилизацией покорителей космоса. Когда это случится, инопланетяне поприветствуют вас на экране дипломатии. \n \n Экран дипломатии позволяет общаться с другими расами. Во-первых, вы можете объявить войну, если захотите перейти к открытому конфликту. Это поставит в известность ту расу и ваш флот, что отныне вы находитесь в состоянии войны, и корабли вражеской стороны отныне будут немедленно атакованы. Однако если вы не хотите воевать с ними, вы можете воспользоваться опциями "Обсудить" или "Переговоры". Эти опции позволят вам больше узнать об инопланетной расе и ее приоритетах развития, а также заключить с ними торговые соглашения. \n \n Для каждой расы существуют показатели ее отношения к вам – насколько она вам доверяет, насколько она вами недовольна и насколько она страшится вашей военной мощи. Инопланетяне, доверяющие вам, скорее заключат с вами сделки, чем расы, которые сердиты на вас. </Text>
    </HelpTopic>

    <HelpTopic>
      <Category>Дипломатия</Category>
      <Title>Шпионаж</Title>
      <ShortDescription>Использование агентов</ShortDescription>
      <Text>Шпионаж – мощный инструмент, позволяющий осуществлять разведку в стане противника, срывать его планы и укреплять свое влияние. Чтобы шпионить за другой расой, вы должны обучить агентов. Агентов можно обучать на экране дипломатии по цене в 250 кредитов за каждого агента. Все агенты начинают с 1-го уровня, что означает, что они пока еще зеленые новички, не обладающие никакими выдающимися талантами. Агенты получают уровни, успешно выполняя задания, и могут достигнуть максимум 10-го уровня. \n \n Агенты, не выполняющие конкретных заданий, автоматически становятся задействованы в контрразведке, подавляя деятельность вражеских агентов в вашей империи. Чтобы дать агенту задание, выберите агента в списке, далее выберите империю, против которой он будет вести свою деятельность, и, наконец, выберите задание из списка заданий. Каждое задание имеет определенную стоимость и количество ходов, требуемое для его выполнения. Усовершенствованные шпионские технологии могут снижать эти расходы, одновременно повышая шансы агента на успех. Успех или провал миссии агента определяется в конце указанного количества ходов. \n \n В соответствующих разделах приведена подробная информация о расходах, результатах и рисках, связанных со всеми заданиями для агентов. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Дипломатия</Category>
      <Title>Расчеты при шпионаже</Title>
      <ShortDescription>Расчет успеха или провала</ShortDescription>
      <Text>Расчет успеха или провала агента, выполняющего задание, начинается с генерации случайной процентной величины с точностью до десятых долей в интервале от 0 до 100. Выпадение числа больше 97,5 означает автоматический успех выполнения задания вне зависимости от количества и эффективности агентов контрразведки. Выпадение числа меньше 2,5 автоматически означает провал, как правило, сопряженный с гибелью агента и неприятными политическими последствиями. В остальных случаях бросок модифицируется уровнем агента, который получит бонус, равный уровню агента + 1d5 уровней агента. При идеальном раскладе агент 10-го уровня может получить бонус к начальному броску, равный 60, без учета бонусов технологических достижений и артефактов, влияющих на шпионаж. \n \n Затем бросок агента снижается на величину лучшего броска за защитников. За каждого защитника бросок атакующего снижается на уровень защитника плюс 1d3 уровня защитника. Таким образом, агент контрразведки 10-го уровня может снизить величину броска для атакующего агента вплоть до 40, но в любом случае в расчет берется только максимальный бросок из всех обороняющихся. \n \n Наконец, модифицированный бросок сравнивается со сложностью выбранного задания. Некоторые задания, такие как обучение, не предполагают наличия обороняющихся агентов и в целом обычно выполняются успешно. Другие задания, такие как кража технологий, намного сложнее, и на них лучше всего отправлять только самых лучших агентов. </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Дипломатия</Category>
      <Title>Задания агентов</Title>
      <ShortDescription>Цена заданий и проверки сложности</ShortDescription>
      <Text>Нижеприведенные данные относятся к заданиям, которые вы можете поручить вашим агентам. В любом из этих случаев при успешном выполнении задания агент получит +1 уровень. При неудаче ваши отношения с другой империей испортятся, но агент останется в игре. При критическом провале агент погибнет. \n

Обучение агента занимает 25 ходов и стоит 50 кредитов. Цель обучения – повысить уровень агента, не рискуя им, отправляя его на опасное задание. При модифицированном броске 95 и выше агент получит сразу +2 уровня вследствие критического успеха. Обычный успех достигается при модифицированном броске 25 или выше. Бросок в интервале от 10 до 25 означает неудачу. Бросок меньше 10 означает несчастный случай при обучении, и агент погибнет. \n

Внедрение идет 30 ходов и стоит 75 кредитов. Смысл этого задания заключается во внедрении агента во вражескую колонию, чтобы вы могли наблюдать за всем, что в ней происходит. При успешном внедрении агент уйдет в подполье, и вам будут предоставлены все данные сканеров для этой колонии, плюс у вас будет доступ к экрану этой колонии. Успех достигается при броске 50 или выше. Бросок от 25 до 49 означает провал внедрения и негативные политические последствия. При броске менее 25 ваш агент будет схвачен и убит. После того как агент успешно внедрился в колонию, он будет оставаться там в подполье, пока не будет убит вражеским агентом, выполняющим задание по ликвидации, или пока вы не отправите его на новое задание. \n
      
Диверсия идет 30 ходов и стоит 75 кредитов. При успешно осуществленной диверсии производство в случайно выбранной вражеской колонии будет остановлено на количество ходов, зависящее от уровня вашего агента. Бросок 80 или выше автоматически подразумевает критический успех, и производство в колонии будет остановлено на кол-во ходов, равное 5 + 5*уровень агента. Бросок 50 или выше остановит производство на кол-во ходов, равное 5 + 3*уровень агента, но при этом вас засекут. Бросок меньше 50 означает неудачу; меньше 15 – критический провал. Если диверсию в колонии осуществляли несколько агентов, эффекты от их подрывной деятельности суммируются. \n
      
Ликвидация идет 50 ходов и стоит 75 кредитов. При успешной ликвидации в выбранной империи будет уничтожен случайно выбранный вражеский агент. Бросок 85 или выше автоматически подразумевает критический успех. Бросок 70 или выше означает успех, но вас засекут. Бросок 40 или выше является неудачей, но ваш агент уцелеет. При броске меньше 40 ваш агент будет убит. Ликвидацию лучше поручать агентам высоких уровней. \n

Кража технологии идет 50 ходов и стоит 250 кредитов. Если по истечении этих 50 ходов у врага не окажется технологии, которую вы могли бы украсть, вы получите компенсацию в 125 кредитов. Бросок 85 или выше автоматически подразумевает критический успех. Бросок 20 или выше является неудачей, но ваш агент уцелеет. При броске меньше 20 ваш агент будет убит. \n

Подстрекательство к мятежу идет 100 ходов и стоит 250 кредитов. Если миссия завершится успешно, на случайно выбранной вражеской планете появятся враждебные отряды повстанцев, которые начнут атаковать планетарную инфраструктуру. Критический успех 85+ / Успех 70+ / Неудача 40+ / Провал 0-40 \n

Грабеж идет 30 ходов и стоит 50 кредитов. При успехе агент украдет у выбранной империи в вашу пользу 1-50 кредитов за каждый свой уровень. Агент не может украсть больше денег, чем есть в казне у выбранной империи. Критический успех 85+ / Успех 70+ / Неудача 20+ / Провал 0-20


      </Text>
    </HelpTopic>
    <HelpTopic>
      <Category>Дипломатия</Category>
      <Title>Федерации</Title>
      <ShortDescription>Объединение двух империй в одну</ShortDescription>
      <Text>В StarDrive можно одержать победу, объединив все империи в игре в единую Федерацию. Когда империя вступает в состав Федерации, присоединяясь к другой империи, поглощенная империя с технической точки зрения считается "побежденной". С этого момента Федерация получает доступ ко всем войскам, технологиям, кораблям и артефактам поглощенной империи. Если игрок сумеет поглотить или победить все остальные империи в игре, он побеждает.</Text>
    </HelpTopic>


  </HelpTopicsList>
</HelpTopics>