<?xml version="1.0"?>
<ArrayOfString xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <string>Ваші колонії можуть імпортувати, експортувати або зберігати будь-яку вироблену там їжу і продукцію. Заохочення такої торгівлі між колоніями - ефективний спосіб заробити гроші, за умови, що ваша імперія розуміється на міжзоряній економіці.</string>
  <string>'Боєприпаси'- це загальне посилання на фізичні боєприпаси, які використовують боєприпаси. Корабель повинен нести боєприпаси, якими він хоче стріляти, в модулях для зберігання боєприпасів. Боєприпаси поповнюються автоматично, коли корабель відвідує планету з верф'ю або станцією поповнення боєзапасу.</string>
  <string>Енергетична зброя не потребує боєприпасів, натомість для стрільби вона витрачає запаси енергії корабля. Ефективна платформа енергетичної зброї буде оснащена потужними джерелами живлення і достатнім запасом енергії.</string>
  <string>Ships suffer a major power drain while at warp unless they are within yours or an ally's area of influence. Expand your influence with new colonies, star bases, and subspace projectors.  </string>
  <string>Об'єднайте кораблі у флотилію, натиснувши клавішу ctrl та цифру. Змінюйте склад флоту та надавайте кораблям власну поведінку в редакторі флоту.</string>
  <string>Інгібітори викривлення запобігають входженню у варп будь-яких кораблів, що не є союзниками, в межах сфери впливу інгібітора. Інгібітори можуть бути розгорнуті як корабельні модулі, а також як далекі космічні платформи.</string>
  <string>Щоб побудувати споруду у відкритому космосі, натисніть 'b', щоб відкрити меню будівництва, а потім клацніть і розмістіть споруду. Одноразовий будівельний корабель буде стояти в черзі на найближчій верфі, вартість якого дорівнює вартості споруди, яку ви бажаєте побудувати. Коли будівництво буде завершено, будівельний корабель переміститься у вибране вами місце і розгорнеться у потрібну споруду.</string>
  <string>Чи знаєте ви, що можете захоплювати кораблі з абордажними командами? Будь-якому десантному шатлу можна наказати здійснити спробу абордажу, просто вибравши його і клацнувши правою кнопкою миші на ворожий корабель.</string>
  <string>Не нехтуйте наземною обороною. Створюйте війська і розподіляйте їх між планетами, щоб забезпечити максимальний захист.</string>
  <string>Ви можете встановити податкову ставку на екрані бюджету. Податки безпосередньо зменшують ваше промислове виробництво і ваші дослідження на відсоток податку. Ви отримуєте стільки грошей за кожен хід.</string>
  <string>'Хід' гри відбувається кожні 5 секунд в реальному часі. Збільшуйте або зменшуйте швидкість гри, натискаючи клавіші + або -.</string>
  <string>Коли кораблі отримують наказ про рух, вони не обов'язково прокладають прямий маршрут. Для кораблів може бути ефективніше рухатися вздовж ваших космічних доріжок. Утримуйте клавішу ALT, коли віддаєте наказ про рух, щоб корабель або флот проклав прямий маршрут до місця призначення. </string>
  <string>За замовчуванням флоти рухаються зі швидкістю найповільнішого корабля при отриманні наказу про рух, що допомагає їм залишатися в строю під час викривлення. Утримуйте клавішу ALT, коли віддаєте флоту наказ рухатися, щоб кораблі рухалися з максимальною швидкістю до місця призначення.</string>

</ArrayOfString>